[鐵膠日本遊][長氣多字][重有d歷史]生日獨遊Green Car+Gran Class初體驗10日之旅

又係我，又係日本鐵膠獨遊
今次南至九州北至北海道都有留d腳毛，盡興喇真係 ，指定席卷都有五十張

當然有人會話走馬看花有乜意思，不過鐵道係我行程最重要一環，對我黎講唔搭鐵就真係無意思

同埋如果想睇食好野既人可以負評上一頁，因為我既行程係無預食飯時間，可以朝早6~7點食完兩個飯團，到夜晚9~10點先再食野 ；所以獨遊好喇，唔好其他人陪我受苦

行程大約係咁.....(被逼大改完之後)
DAY1:HKG-PUS-NRT+名古屋
DAY2:上福井拎飛+京都鐵道博物館+行下街+品川快閃拎飛+名古屋行街
DAY3:HELLO KITTY賤畜新幹線+熊本城+熊本熊部長辦公室
DAY4:松本城+長野電鐵253系+北陸新幹線GRAN CLASS+名古屋行街
DAY5:磁浮館+大阪行街+京阪電車PREMIUM CAR
DAY6:東北新幹線GRAN CLASS+青森+函館五稜郭+快閃長萬部
DAY7:青函隧道紀念館+龍飛崎+弘前城+快閃盛岡
DAY8:大宮鐵道博物館+東京行街+湘南LINER
DAY9:小田原城+快閃水戶+神田鐵道俱樂部+651系初體驗
DAY10:老秋行街+東京POKEMON CENTER DX+東成田駅探索+NRT-PUS-HKG

駛費方面：
機票：經達哥個間BOOK，$3700 HKD
全國14日GREEN PASS $42XX HKD
酒店：名古屋5晚 $2500 HKD+青森2晚 10530YEN+宇都宮2晚 10720YEN
其他駛費大約150000YEN，最大支出係買左部SWITCH

好講完D背景，開始

出發前知道颱風珊珊會係我出發正日係東京登陸，而check過JAL個網會delay我班機，由0750出發delay到1440出發 ，即刻改行程，由直去小倉改住多兩日名古屋 ，同時係ekinet即刻取消無可能拎到既飛，但一張飛要收3成票價(前一日取消，要收3成票價，而平時取消都要收每個330yen；而改飛第一次係唔駛錢，之後無得再改，請取消再book過 )

係香港機場開左間pokemon store
雖然d野計10算

背背龍+卡比獸

港豬指定動作，今次坐10月尾收皮既KE618

50張指定席
你想瞬移遊日

做咩係日本買switch

平dd
同埋而家都無鎖區喇d game，應該無所謂？

cont.

今轉坐HL7569，只係生產左52部既波音737-900，17年機齡，同LCC一樣，連頭頂電視都無
班機有9成滿，大部份都係韓國人，d大叔大嬸同支那人一樣好無儀態，係靜dd咁多

連red eye flight都咁好餸+用埋鐵餐具，難怪會摺

3粒鐘到釜山金海機場，泊outer bay，不過d接駁車好密，接住咁到

國際線禁區入面有兩層，上層有航空公司既lounge同d枱櫈；
下層得幾間免稅店+餐廳+一間7仔+一間修甲鋪，都幾荒蕪 ，
同埋個wifi=垃圾
最重要連ATM都無，想買支水都用信用卡咩

而朝早6點幾到呢度，要1440先下一班機，但都搏一搏問下有無得轉其他機早d走
(因為由真係KE營運個班KE715係無delay，本身比JAL個班遲一個鐘飛；而我個班JAL係同KE codeshare)
本身個姨姨話唔得，算喇等七粒鐘姐，死唔去既
最多claim保險拎返幾舊水(剛剛超過6粒鐘夠claim)

不過去完廁所之後突然聽到開咪call我去櫃枱，去到個姨姨話安排到可以調去KE715 ，即刻畀埋護照樣樣佢再搞過張boarding pass，唔駛係呢個乜撚都無既機場等七粒鐘

其實未計坐唔到個d.........本身可以上到60張

無保養lor

cont.

等多個幾鐘就上機，HL7727，都係乜都無既波音737-900

比預定時間早到成田機場，landing個下好似直衝撞落去咁樣

而可能因為打風無乜機到，入境完全唔駛等，海關問左兩句連喼都唔開就放我走(個喼太輕掛)，反而等行李等左10分鐘，平時係行李等人

1130左右落機，連埋開pass+ekinet拎飛既時間，趕到1220班NEX

btw係旅客中心個職員係新手，係要d時間+前輩指導點做，不過到左拎Gran Class飛個陣，
前輩都要刨menu

E259系Green Car，真皮櫈一流
legroom非常多，亦有插頭叉下電

今次試下所謂日系wifi蛋，8000yen 10日，速度算係咁，同香港差唔多，同埋送埋上門
不過下次都係用返sim卡算

好彩只係天陰陰無橫風橫雨，而總武快速線都好生性無延遲

wifi 蛋 8000円咪好貴

本身7000yen，但計埋送上我屋企同還機運費

cont.
漏左好多謝機場旅客中心個姐姐好耐心幫我係ekinet一次過出左30張飛
好彩後面無人等

準時到東京駅，多人+熱到仆街既東京

N700A Green Car，都幾好坐既

會派濕紙巾，又係呢個男人

牛肉便當

一心劃D席想睇下富士山，結果訓著左

兩粒鐘唔駛就到名古屋
大部份只行東海道段既Hikari都係停完小田原後就直飛名古屋，有近似Nozomi既感受
(有幾班唔停小田原停豐橋，留意返)(另外直通山陽段既Hikari就會由名古屋直飛京都，要來回名阪可以留意下)

呢五晚會住既三交酒店名古屋新幹線口，係名古屋駅新幹線北口行一分鐘就到
對面重有間bic camera可以行街，方便到不得了

間房有部smart phone借畀你，重要無限上網+打idd唔駛錢

一返到香港就出遊記

突登預一日畀自己休息下，同埋有d野趁重記得記底佢好d

lm

留名
樓主點解唔留多四日？？

無假

留名學野

cont.

同埋係日本呢十日都有甲子園賽事，而今屆亦係第100屆賽事，亦係平成年代最後一場，所以關注度更高！？(另外大會主題曲「栄冠は君に輝く」係東北新幹線福島駅既發車音樂，好好聽)

過對面bic camera幫人搵錶，順手行下街，比卡超呀
某程度上都係因為比卡超先買switch

初代造型既數碼暴龍扭蛋，中左隻豆豆獸，我想要天使獸呀

即刻劃飛向京都出發，去京阪當然揀直通山陽段既Hikari
btwN700A都竟然重有收費電話

繼續便當

天氣好好

唔駛40分鐘就到京都，Nozomi既感覺

然後轉地鐵去高島屋間Pokemon Store

鴨川 好多人，但個景係靚既

本身想順勢試埋京阪電車既Premium Car，頂佢鴨東線人身事故運轉見合
唯有之後再黎過

好奇問下點解五日都住名古屋?

癡撚線
仲癲過我

cont.

唯有坐京阪線落返東福寺再轉JR，個站畀我既印象係好多好大既蜘蛛

繼續即刻劃飛即走，繼續N700A

返到名古屋見時間尚早，繼續遊車河，今次係想坐好耐既名鐵快速特急

特急有專用月台，而名鐵名古屋駅亦係日本列車班次最密既車站，一個鐘入面有24~26班車，以得雙線既月台黎講，做到咁密班次真係無得頂

擁有大銀幕既名鐵1000系電車，個view真係一流

頭枕可以有兩款玩法，nice

去到豐橋總站，同JR東海共用站舍，而名古屋本線亦有一段要同JR東海既飯田線共用
(平井訊號場~豐橋駅，飯田線有延遲要讓飯田線既列車行先，名鐵線既車要留係上一個站伊奈駅等；不過電費同架空電纜成本都係JR東海負責出，公平d掛 )，而要限制名鐵列車一個鐘只可以有6班車通過 ，咁樣對競爭對手真識玩

JR東海少有既國鐵年代211系列車

因為時間問題，就咁上架新幹線自由席就算了，不過又撞正700系，不過又未坐過佢既普通車廂

JR Central Towers同應該係JR Gate Tower?

返到酒店就訓了，好累

因為名古屋係中間位，方便d
同埋可以唔駛轉多次酒店

留名

樓主有米到

幾年前都係買左個全國jr pass,9流流周圍去,住就全名古屋,
諗番起都真係正

好有心機咁將d A字整細

留名跟進

有米就唔會咁玩喇

留名睇今次坐得幾癲

好過用a

推推先

唔係鐵膠但都想睇下
始終自己唔會坐green/gran class

樓主post下坐左幾多線

由兩年幾前開始去日本係呢個數

死圖

你四國/九州/北海道都係掂到多少少

如果唔係個颱風我玩左三日九州架喇

3其實都唔係好夠
不過你去得10日

無辦法，有限假期有限錢

快啲出文啦，等緊睇車

3日都夠去指宿枕崎+宮崎

本身plan左去門司、下關、長崎同熊本

DAY2

一早起身，真係好撚熱
d行程安排多d係室內算

酒店有送埋早餐，不過得呢d岩食，之後無再食過

好撚曬既名古屋

又返到名古屋駅，不過今次去在來線月台，先見到KIHA75系，快速「三重」
而用JR全國pass搭既話係需要補錢(經過四日市~津的話)

係留置線既KIHA85系

係東海地區極常見既313系電車

將會坐既681系入線了，會行左Home Liner先，詳情去到講湘南Liner再講

cont.

行完Home Liner之後會轉做經東海道本線+北陸本線去金澤既特急Shirasagi
2+1 Green Car正 ，不過其實d設施都有d殘

北陸本線好風光

兩粒鐘到左福井駅

521系電車，係JR西日本第一款整既交直流兩用近郊電車，同223系/225系外觀差唔多
(唔同番台而定，圖中呢抽係較新既番台，同225系差唔多樣)(一組2輛編成盛惠5億yen...)
不過唔可以同223系/225系併結行走
另外第三sector既IR石川鐵道同愛之風富山鐵道都有幾組

Home Liner係邊度去邊度

cont.

同敦賀一樣都有呢隻野，但放到好隱蔽

本身去褔井有諗過去埋丸岡城，但發覺巴士班次完全唔match+太熱，放棄了

而去福井駅另一個目的就係出ekinet既飛
(唔只JR東日本既車站可以拎到飛，部份JR東日本同JR北海道既站都可以拎，請睇返ekinet)
畀埋link各位：

不過有樣野要留意：
經JR西日本/北海道既站出ekinet訂既飛係拎唔到東海道新幹線既飛
另外重有大部份JR東海既在來線/部份直通第三sector公司既路線既飛都係拎唔到，要拎既請去真係JR東日本既站

再畀埋link各位：

而呢張紙仔就係係綠色窗口既站員睇埋使用說明，再整一輪出到飛之後，有個資深站員特登走上月台畀我的，再同我解釋多次係呢度拎唔到東海道新幹線既飛，呢種服務態度真係不得了....

呢班係大垣去名古屋

(唔只JR東日本既車站可以拎到飛，部份JR東日本同JR北海道既站都可以拎，請睇返ekinet)
畀埋link各位：

JR東海用西日本車營運？

無錯，佢出廠行完Home Liner就行Shirasagi
同JR西分錢好過吉車遊街掛

駅員比個support電話比你打去問？

部份JR西日本先岩，眼殘了

似係喇，不過用唔著

cont.

又好快咁搭返特急Thunderbird落京都，係翻新過既683系呀
d顏色襯得好靚，特別隻雀

683系既Green Car，繼續1+2座位，同埋好多鬼佬坐Green Car，接近半卡都係
同埋比681系好既係佢有埋插頭

同埋原來Thunderbird有專用app
重有Green Car特典，有d優惠券咁樣，同埋特別註明邊段收唔到電話

cont.

望住琵琶湖既風景，心情都好d，另外會廣播介紹琵琶湖
琵琶湖除左係日本最大既湖(佔左滋賀縣1/6面積)，亦係世界第三古老既湖，後生過貝加爾湖同坦噶尼喀湖
而佢亦係京阪地區重要既水源，京都既宇治川、大阪既淀川都係源自琵琶湖

個半鐘去到京都，好似第一次影日頭既京都塔
btw原來最快既Thunderbird只會停福井、京都同新大阪

既然一場去到京都，順手去下鐵道博物館，都係坐巴士去
不過2019年春天之後可以坐山陰本線(嵯峨野線)去，梅小路京都西駅

梅小路公園重放左部前京都市電既電車

臨訓出多篇，無人睇

cont.

勁多人既京都鐵道博物館

又係0系新幹線，又係可以畀人影合照再曬出黎既地方

又可以入0系新幹線駕駛室，無乜太大感覺，重可以自己㩒掣自拍

一入主館見到500系新幹線，去山陽新幹線沿線影更好

國鐵583系電車，亦係世界第一款臥鋪動車組
唔知送畀台北鐵博個抽幾時先可以見人？

國鐵485系電車，最出名都係本身極速120km/h，但經過湖西線可以突破上限去到130km/h行駛

485系係因為動力夠130但係brake唔夠勁？

下年5月去關西，會去京都鐵博，希望試到新站

可以咁講，因為湖西線無踏切同線型靚，所以先可以畀485系再開快d

又飛

下年喎

之後唔知幾時去了

無乜人睇都繼續

國鐵KIHA81型柴聯車，日本第一款特急用柴聯車，個樣有d怪得黎又幾有霸氣

國鐵DD51型柴油機車，而家得返JR貨物重有定期運用，其他JR公司都只會臨時運用

而家多左部103系做display，體驗集電弓升高/降低，重有有D似大宮鐵博個隻示範咩係抵抗制御

重有可以試下開門關門

LM

cont.

重有可以試下㩒SOS掣

重有部國鐵EF66型電車頭

重有d以前閉塞區間用既野，之前係youtube見過台鐵花東線既車掌要係高速行駛既列車拋個信物去上圖個圈度，然後到月台尾要執通過下一個站既信物，非常厲害

重有個木製銘牌既workshop，好厲害

其實有d片可以share，不過要睇下點up先

模擬用MARS(Multi Access seat Reservation System，JR用緊既票務系統)出指定席券，好多人排

因為實在太多人，加上去過，無乜心情影相，出戶外展區睇下，扇型車庫
重有上次坐過既SLスチーム号，今次用既係C57形1號機，貴婦人1號
本身應該係行係SL山口號，但睇黎有排都未返到去

不過今次曬+熱到仆街，再坐SL應該會中暑，不了

同場加映上次坐既C62形2號機

放下拍左既片，唔係好識拍，SORRY

500系集電弓

開門關門

SOS掣

入閘過程，部閘機真係好正

cont.

C58形，皇室logo好靚

行完鐵博買完野出返去梅小惠路公園，熱撚到.......................

二話不說入去隔離間野開餐，食pizza

再隔離有個京都市電既展示館，同埋有動態保存電車運行，可惜過左時間坐唔到

由於實在太熱，行返去真係會仆街，巴士又勁多人坐上唔到，結果係日本坐左第一次的士返京都駅

又返到京都駅，見到智頭急行HOT7000型柴聯車

cont.

佛教大學，係咪會佛系教書？
同埋有無請老衲做講師先

又坐東海道段由名古屋直飛小田原既HIKARI

2個鐘多d到新橫濱，本身想去JR東日本綠窗口出飛，點知搵唔到
結果去品川先出到飛

係品川等緊個陣見到呢張圖，今次仆街了

本身有班KODAMA有位坐，但要坐成3粒鐘真係唔多想，返到去都成11點，結果就企呢班HIKARI ，而等車途中見到班班NOZOMI都爆到痴線，真係點樣由東京企到博多/廣島

好彩既係班車去到靜岡落左差唔多一半人，有位坐
反而去到濱松重多左人上車

又返到名古屋，starflyer既廣告好型，幾時飛香港呀，一定要試

坐地鐵去榮行下街，發覺而家多左好多南亞人打工
重見到捉賊

行完返名古屋駅，終電已開既新幹線口

行過7仔買d野食，重要飲下野菜汁
同埋岐阜高山地區落大雨

食埋就訓，第二日又要勁早起身

下星期就去大阪lm

Lm

你啲時間好似用唔晒咁，一日入面又京都又東京又鐵博，估唔到最尾重可以去榮行街

痴撚線行程

純粹好奇一問，其實點解要將ekinet嘅飛分開幾次拎？

因為本身行程臨時轉過哂，所以頭幾日有d即興咁想去邊就去邊，咪要分開幾次，同埋其實更多情況係我即劃即拎

其實無一日會遲過8點起身.........

DAY3

晨咁早又起身，6點幾個天就光到呢...........

今次又坐新幹線，名古屋始發去新大阪既KODAMA

一粒鐘到了

作為東海道/山陽/九州新幹線既交匯站，真係多人到痴線

重要係大堂中間放部車係度

直通九州新幹線既SAKURA，都係企走廊

返工mode

cont.

今轉又坐HIKARI，新橫濱始發去廣島

松阪黑毛和牛三文治

繼續派濕紙巾，上面係JR東海派，下面係JR西日本派

都係一粒鐘到岡山

架仔好鍾意擺舊冰係度，入面又有D野，幾得意；不過D水溶到一地都係

因為太多人而delay

cont.

主角未到，四圍行下先

津山線快速「Kotobuki」，都係KIHA47形

桃太郎線logo，好kawaiiii

去高松既瀨戶大橋線快速Marine Liner，JR四國5000系電車，頭卡係雙層，上層GREEN CAR下層指定席

離遠見到廣島三箭特別塗裝115系，但點解會黎左岡山踩場

JR四國2000系柴聯車，可惜都係未遊過四國

cont.

主角到了，無咀賤畜新幹線
強姦左我最愛既500系

CAR1係小賣部，同畀人打卡影相既地方

返工逼地鐵都夠，放假仲要去逼新幹線

我返工都無咁早起身
就係因為早起身先想舒服d坐GREEN CAR

飛膠巴放假好勤力

hello kitty 新幹線

green car 真係好舒服，好好訓

平時返shift，通常返2-10

cont.

案內圖

由於睇到都想作嘔既關係，影左唔係好多

CAR2，有埋行李架

好地地搞成咁

我都係鍾意原裝無添加嘅500系

cont.

連8號車車頭個「模擬器」都被污辱
我屌你老母

指定席，來自以前GREEN CAR，拆左前面腳托改裝而成

自由席，同而家個d差唔多姐

重有本小冊子介紹，屌你喇冚家剷賤畜

好快又返到姬路，屌你真係頂唔順

btw影得最癲既係d中女，無乜妹妹仔

cont.

係姬路駅月台無喇喇有隻蟬係度，個駅員想「了」走佢，但失敗左；
最後另一個駅員一手捉住隻野開窗放佢出去

國寶姬路城，真係好靚

屋台，好宏偉

兩部N700A/A

轉眼間又返到岡山(兩個站姐 )
生果呀

海洋堂出既情景扭蛋，500YEN一隻，我都買左隻

cont.

Pokemon野菜汁，有唔同款精靈，我中左雷鳥

咁岩有架700系HIkari Railstar長時間待避，上去參觀下

700系Railstar獨有既個室，用邊隻JR PASS都要補錢

cont.

上車了，直通九州新幹線既SAKURA，用JR西既N700系7000番台
同JR九州N700系8000番台一樣，係N700系列入面無改到N700A既編成

GREEN CAR again，比其他番台既N700A比係靚D，同埋可以較埋張櫈既下半part

至於點解會有兩張指定席卷？因為要咁樣訂先有位，所以去到廣島我要調位

上車前買左d生果，提子同白桃啫喱

重有d魚肉捲，好食

去到博多又轉車，本身想坐800系，點知黎左部N700
去鹿兒島中央既TSUBAME

唉本身劃個陣無GREEN CAR先唔揀，點知...........

唔駛一粒鐘到左熊本

N700系つばめ難中好多

竟然？我好想試800系

其實我去旅行重早起身過你，我係九州10日得2日係遲過7點起身

巴打呢日咁得意，唔Hikari直去岡山，要坐kodama係新大阪轉

又坐回頭冇嘴貓，同埋你口裡說不但好似好有愛
我影Eva都冇你咁多相

太早喇班Hikari

唔想係岡山hea咁耐？

無錯
雖然要hea都hea到，但之前都去過兩次，無謂喇

攝一轉去高松嘛
坐下5000系

cont.

黎到熊本，當然要試下熊本市電喇，呢隻係9200形，係最後一款普通高地台電車，係佢之後既9700系就係日本第一款低地台電車

坐電車當然就係黎熊本城喇，雖然最快2036年先重建好，而家黎感受下當日地震既威力
一行過去就見到呢個馬具櫓，係主震只係震到脹左，但其後既餘震就震到散左.......

加藤清正像，出名既築城高手，熊本城就係佢既傑作(重有名古屋城、江戶城佢都有份起)，同時都係豐臣家最後既有力支持者，德川家康都要等佢死左先夠膽打豐臣家

護城河

行幸坂，為左方便天皇進出而改建，亦係出名賞櫻地方，可惜係地震之後路面損壞而封左

坐過喇，不過坐下層
最鍾意坐下層，矮人一等好得意

cont.

西南戰爭回顧碑；西南戰爭係日本至今最後一場內戰，由而家NHK大河劇既主角西鄉隆盛領導一班係明治維新開始時候被忽略既舊武士階層同新政府軍作戰，結果係西鄉戰敗自盡，武士時代正式完結

而當時亦有係作為新政府軍重要據點既熊本城附近激戰過，西鄉軍畀新政府軍擊退而無踏入過熊本城半步

再行到未申櫓，同樣地係16年地震受到破壞

再黎到西大手門，本應係入熊本城天守既玄關，係最大規模既門，可惜16年地震令到石牆崩塌、條櫓斜哂而封左

cont.

而家只能遙望熊本城既天守，太可惜，期待你重開既一日

神風連戰死紀念碑，紀念發生係1876年係熊本城發生既舊士族騷亂，佢地因為反對新政府既廢刀令(簡單講除左皇室、軍人、警察之外，其餘人唔準帶刀，對舊有武士階層黎講唔畀佢地帶刀出街姐係侮辱佢地)，結果當然被鎮壓，而當時領導鎮壓既就係後來有份指揮日俄戰爭既陸軍大將兒玉源太郎

同埋途中實在太曬太熱，入左休息站買支野飲同抖一抖，有兩副盔甲放左係度；
重有keroro原來係熊本市特別住民

落返去公園既另一邊，有旅客中心同鋪頭，重有得係街頭淋水

行完城就返落大路搭電車，其實d電車站同香港d電車站差唔多，係差個上蓋

cont.

搭兩個站黎到呢度，熊本熊既部長辦公室

特定時間部長會出黎同大家見面，不過當然過左時間喇

聽講呢間公司好出名整熊公仔

部長office度門

門後面有一大堆證書

部長今個月schedule

live

cont.

部長個位

行完就去坐市電，除左有新款電車之外，佢重有d舊款電車，同函館市電差唔多

返到熊本駅，入左閘之後有個部長既頭

我去果日係兒童節，排隊排到出商場門口

cont.
漏左d野，其實係到左熊本之後係過左在來線月台先既，因為實在無見過JR九州在來線既車

竟然遇到暫時最新既觀光特急「翡翠山翡翠」，用改造過既KIHA47形，來往熊本～人吉之間

cont.

另外重有815系電車，同翡翠山翡翠都係出自水戶岡銳治設計

重有815系既後繼車817系，其實好靚，我幾鍾意，內籠都好正

重有KIHA40形改造而成既KIHA140形

cont.

直通肥薩橙鐵道(因應九州新幹線鹿兒島段開通而將並行既鹿兒島本線(八代~川內)分割出黎轉做第三sector公司)既快速「SUPER ORANGE」，用既係HSOR-100形柴聯車

重有見到準備回送既兩部觀光列車，首先係SL人吉
國鐵8620形蒸氣火車頭

會有部DE10柴油車拉佢返廠，部DE10隻色都好型

第二部見到既回送列車就係佢！特急「坐A列車去吧」
用國鐵KIHA185形柴聯車改造，又係好型

cont.

之後上返新幹線月台，終於見到800系！！
佢係以JR西日本既700系7000番台(HIKARI RAILSTAR)為基礎開發，但擁有截然唔同既風格

內籠又係一流，用樟木做材料，太正喇，可惜無得坐
另外佢係無GREEN CAR的，但本身已經係2+2座位

然後坐SAKURA返新大阪了，都係JR西日本既N700系

同東海道/山陽新幹線唔同，九州新幹線既GREEN CAR會除左濕紙巾之外送多粒糖

當然唔少得便當+雪糕
重有買左D零食

3粒幾鐘返到新大阪，再轉KODAMA返名古屋，咁又完一日

熊本熊
我去過佢office 3次，表演前後就好多人，表演後就拍晒烏蠅咁
不過因為拍烏蠅所以我可以慢慢影相

另外，熊本站再來線高架化完成晒未
我上年9月去就起好左1/2/3月台但未開始用
同埋最可惜係豐肥本線未開返，如果唔係你可以影埋阿蘇Boy!

高架化已完成，我今年5月去SL人吉都係上6號月台發車。最新消息係而家拆緊舊站體，我去果陣仲係用圍板圍住剩返中間一條通道通去新站。

咁我15年去，坐SL人吉都係6號月台既
我係想知123號月台姐，btw thanks

用得喇，我影個架Super Orange就係2號月台始發

DAY4

又到新一日，又一早起身

一早起身就係為左坐頭班特急WIDEVIEW SHINANO，JR東海373系電車

大銀幕呀
重聽到司機大大聲做指差呼喚，好正

前面展望

加速

係咪特登book左第一排

CONT.

講錯左，坐既應該係383系

中央西線沿途風景，好大霧

木曾福島駅重有部D51蒸氣火車頭

點少得影下車長用時刻表

兩粒鐘就到左松本

當然喇，早一個月上EKINET要求頭尾排+窗口位

最早幾時可以上去book 我想book pokemon列車

發車日一個月前既1000

thanks

cont.

隔離有架回送E257系

已經無左E351系....

松本駅

取消左D飛俾左幾$俾ekinet...

百幾蚊HKD，最低消費都330yen，重有d收左三成

しなの有得用ekinet揀位咩

揀頭/尾排+走廊定窗口位

如果俾左尾排咪出事

cont.

一出松本駅就有忍者造型既人問你搭唔搭巴士，咁佢會經過大部份景點，當然搭佢喇

國寶松本城天守

明治天皇暫住過既紀念碑

太鼓櫓開放，同埋有忍者既展覽

九字護身法

重有國際忍者大會

cont.

正當想去埋天守既時候................結果見到呢個牌就即刻調頭
勁多日本人排隊等買飛

唯有係出面影下相算喇，好靚

松本城係12個現存天守之一，歷經小笠原氏、甲斐武田氏之後，就由德川家出走豐臣家既石川數正做城主，並開始建設天守同城下町等等；而係明治維新之後，好多天守都被解體出售，好彩松本城避過一劫，如果唔係都捱唔到今日

既然係咁，又搭的士返松本駅了

返到松本駅，去影下車先，松本電鐵上高地線
松本電鐵3000系電車，竟然有人係車上面表演

cont.

之後又上車了，都係383系特急WIDEVIEW SHINANO，又劃到頭位

唔駛一粒鐘就到長野

因為1998年舉辦冬季奧運會，長野新幹線(北陸新幹線高崎~長野段)先可以變做標準規格

之後再行落地底既長野電鐵長野駅，好昭和feel

乘車券+特急券，特急券只需加100yen
然後駅員會叫人入閘

長野電鐵有兩款特急列車，都係食二手飯的，今次坐呢款係前JR東日本既253系(姐係長野電鐵2100系)，係上一代成田空港特急用車 (另一款係前小田急10000系HiSE)

而其實呢款車係我人生第一款擁有既鐵道模型既車種，廿幾年後重可以坐到真係好正

跟幾張昭和feel嘅長野電鐵長野站

長野電鐵好正，可惜我上次唔夠時間慢慢遊下

巴打又黎鐵道遊

睇左成日東日本個網，差啲以為東北pass無得劃位

如果自己出既pass都無得用自己既system真係死得喇

cont.

車廂內籠，大致保留當年NEX既味道，雖然而家JR東日本有將253系改造，放係直通東武鐵道線既特急「日光」同「鬼怒川」，但無論將外觀到內籠都同原裝253系差得遠......
所以要試原汁原味既253系，黎長野電鐵試喇

另外佢有分A特急(用253系行)同B特急(用小田急10000形行)；同埋特急全車自由席，留意返

長野電鐵另一架有展望台果架特急是咪要星期六日先坐到架？
定其實平日都有？

cont.

9個字就到左湯田中總站，好多溫泉旅館都有接駁車往來呢度，同埋要去睇浸溫泉馬騮都係呢度轉車

其實好快又走，即刻買飛又準備上車，都幾多人坐

影得唔係太清楚，253系A特急(Snow Monkey Express)既班次有個室，需要預約+1000YEN料金，同埋只能即日於兩邊始發駅預約，保留左當年253系NEX既其中一種特色

部車外觀其實頗殘.....D漆甩甩地........

今次試另外一卡，呢卡D櫈係唔可以拉後，同埋都有好似飛機既頭頂行李箱

B特急同Nonbiri就係用1000系電車(元小田急10000系電車)

咁好過無位坐

同樣地佢都有車內販賣，但只有紀念品，無水無小食呢D
買左呢兩樣

沿途風景，天氣好睇乜都靚，心情都好D；不過架車冷氣唔太夠，有點焗

都係九個字返到長野，影下運轉台先

長野都係好曬，行一陣對面間激安就返新幹線月台上車

cont.

北陸新幹線其實都唔算密車

今次旅程其中一個重點，北陸新幹線E7既GRAN CLASS
本身想劃HAKUTAKA，停多D站可以享受耐D，不過原來KAGAYAKI只係快少少，咁就是但喇
另外會有乘務員係車門迎接你，同特急SUPERVIEW ODORIKO一樣

個位，比某D航空公司既BUSINESS CLASS更靚

一上車會有熱毛巾奉上

呢d車想坐展望席是咪要去排隊架？
即係平日果架yukemuri同假期果架yukemuri Nonbiri係同一架車黎？

cont.

legroom闊到不得了，比GREEN CAR更多喇當然

MENU，基本上小食同飲品任叫 ，同埋無車內販賣既車行過 ，要買野請㩒掣搵STAFF
另外會包一份和式/洋式輕食，想知食乜可以去返GRAN CLASS個網睇；同埋佢特別提醒要安靜，呢樣真係好緊要.................................

重有係側邊(單人位)/座位前面(雙人位)有拖鞋提供，應該可以拎走的

張櫈既使用MENU，真係好舒服

上餐了，揀左和式 ，真係輕食，唔好預飽肚；另外舊蛋糕仔幾好食

-呢d車想坐展望席是咪要去排隊架？
係，全車自由席，先到先得

-即係平日果架yukemuri同假期果架yukemuri Nonbiri係同一架車黎？
係，留返我畀個條link最底個行

咁即係本日去都得
星期六日可以留番比其他觀光列車

應該劃到比卡超車啦

grand class

cont.

之前係youtube睇日本仔GRAN CLASS遊記，話呢隻白酒好飲，即管試下
雖然飲完有D頭痛，果然我係唔飲得酒

之後叫姐姐畀左杯熱茶，舒服返D

E7既GRAN CLASS真係好grand

廁所要同GREEN CAR共用

曾經中伏既位

個半鐘返到東京，唔夠喉呀

劃到，但無得揀指定座位，只能揀頭/尾排與否同窗邊定走廊位

Gran Class 好正呀

本線

9粒鐘

普通指定席冇熱茶賣

青春18好過啦

坐ODORIKO+新快速開心D，係熱海~濱松個段麻煩D

計好時間搭頓賀開去播州赤穗嘅日本最長新快速

邊止
新幹線都唔止9粒鐘啦

記錯咗
東海道本線全區間，要13小時18分鐘

比我有成皮野就歐遊
聖彼得堡搭到馬德里都唔錯

cont.

一句講哂，GRAN CLASS個12000YEN係抵畀既，當然試一次就算喇

又搭NOZOMI感覺既HIKARI返名古屋，終於坐到N700A

一粒鐘九個字又返到名古屋，又去榮行下街，不斷落雨但個天好光猛，想點

去POKEMON CENTER朝聖，好多小呆獸

然後坐地鐵名城線，名古屋地鐵唯一既環狀線，亦係日本第一條地鐵環狀線

去到金山駅，終於肚餓，結果搵間野就入去

咖喱飯+冷食蕎麥麵，幾好食

食完就返去JR金山駅，同名鐵金山駅基本係痴住

中央西線因為大雨而delay ，而返名古屋想快d就搭中央線，搭東海道線會停多個站

今次坐少有既國鐵211系，好快又返到名古屋

晚晚新幹線北口個廣場都好多人，應該因為個度係夜行巴士既始發站
咁又完一日了

唔同體驗喇，自己係日本鐵道迷就當然首選日本既

名古屋同金澤個車站唔知點解24小時都好多人

佢買部SWITCH同GRAN CLASS先咁貴姐

gran class兩程加埋部switch夾埋四千幾hkd

我仲以為Gran class更加貴

用PASS包左基本車費，要補特急費+GRAN CLASS費，一程800幾一程接近千二蚊港紙

一次過坐3個鐘新幹線我已經覺得好chur

成日以為要加好多錢

sakura普通都ok啦
唔好坐東海就得

全費既話咪貴，所以有PASS先敢試，同埋呢D都係試一次過左癮就算

3粒鐘都叫chur？唔係掛

高速/夜行巴士集中地

其實係有少少悶 唔係攰個隻chur

帶埋電腦做嘢

旅行仲做嘢
梗係hea爆啦

西仔地頭用西仔pass搭最速達班次
JR西日本最高

MIZUHO太少車...有次廣島返大阪自由席寧願坐早發的SAKURA都唔坐後面追上的NOZOMI就係驚東京自由席爆

DAY5

又係新一日，終於可以遲過8點起身

行過去AONAMI LINE大堂，順手買來回飛，雖然無得平

AONAMI LINE正式叫做「西名古屋港線」，係JR東海同JR貨物用既貨物線，而為左填補名古屋港區無鐵路既空白而將本身屬於貨物線既西名古屋港線立體交差+高架+複線電氣化，再交畀第三sector公司營運，JR貨物仍然有定期貨物列車通過；
而途中會經過名古屋競馬場、LEGOLAND、磁浮鐵道館、名古屋國際展覽場等大型設施，所以客量都唔算少

去到總站金城埠頭，一邊去LEGOLAND，一邊就係去我將會再去既磁浮鐵道館，
假期去係好不智，極多人排隊 ，但無辦法喇

三年前黎過到而家都無加價，幾有良心既JR東海

一入去就見到三部車，第一部係創左窄軌蒸氣機車最高速(129KM/H)既C62形17號機

第二部係為左設計300系新幹線後繼者而出現既「300X」實驗車，係米原~京都創下443KM/H既記錄，亦為700系/N700系既開發提供左大量數據同技術實證機會；
另一部放左係米原駅附近既JR總研米原風洞測試中心出面

最後一部係JR磁浮既MLX-01試驗車，創過世界鐵道最高速(581KM/H)
度門真心好型

Sakura待避少其實差唔多時間
因為Nozomi都要停部分細站

cont.

行左鐵道模型情景先，加左磁浮車站係名古屋駅地底，重有好應景既甲子園

新幹線N700系模擬器，當然又抽唔到，屌

cont.

在來線司機+車掌模擬器，玩過+好多人排(司機模擬器只需100yen，唔駛抽)，所以興趣不大

HOJI6005形蒸汽動車，可以講係柴聯車既始祖，其實佢只係將套蒸氣驅動裝置塞落客車入面

以前名古屋駅既時鐘

MOHA52形電車，流線型車身幾有趣

初代特急SHINANO既主力車，KIHA181系柴聯車，活躍係北海道以外全國既特急列車，
當年(70年代)一輛有500匹馬力輸出已經係好厲害既事 (當然同而家一輛有900匹馬力係差得遠既 )

JR西出既PASS性價比真係高，KANSAI WIDE AREA PASS係極致

智頭急行都包
真正嘅搞手只求打個和

重有京都丹後鐵道同和歌山電鐵

睇到樓主名同gran class即刻留名先

果然係gran class

山陽山陰pass

山陽山陰北九州先係最屈

Mizuho全國通票冇

原來好多人唔知呢張嘢

係 西日本無將佢放落介紹pass嗰頁，反而係分開一個獨立webpage講，仲要冇直接directory入去
以前未轉常規賣嗰時都明呢種做法嘅原因
而家轉咗常規都唔加返真係唔明
東日本都show埋北海道pass，拱形pass啦

我第一次用嘅時候，係book咗酒店先發現有呢張
計返平咗所以要重新book過

重新book個酒店就pass 姐係本身stay博多變stay九州

但係本身落埋九州嘅話冇買九州自家pass？

本身諗住搭好多夜行巴士，結果要book多3晚酒店
有兩間加唔到日子，要轉酒店

神人

3晩酒店錢+pass貴咗嘅錢平過夜行巴士total車費？
你本身用山陽山陰定係九州pass？

本身係唔買pass
大版撘落九州嘅巴士好貴

Sakura就算搭曬山陽全程都係慢Mizuho兩三個字啫

Nozomi行16卡其實反而唔太逼

原來樓主8月9去到日本
如果你早幾日去我哋有機會見

早繁我試過新神戶落新大阪係爆到搵個位都難

I know that feel

一pass在手
日本任你走

有難度

cont.
繼續更新，歡迎騎劫

之後見到700系駕駛室見學！即刻排隊
繼三年前入過0系之後又入多款喇
同埋都有買返佢幫我影個張相，留個紀念喇

第2代特急SHINANO既主力用車，國鐵381系電車，而家JR西日本重將呢款車放係伯備線特急YAKUMO，雖然未聽講會轉新車，但應該時候不遠了

0系新幹線，四圍都見到佢

100系新幹線，遲來的後繼車

重有餐車，可惜而家唔會再有

300系新幹線，初代NOZOMI用車，275KM/H極速同而家個D新幹線相近，同埋由投入服務到退役，都keep住16輛編成

cont.

初代DR.YELLO，都係0系改出黎

700系，而家重會見到，係布牌NOZOMI已不復見(定期行駛班次，加開個D另計喇)

新幹線的一天，其實真係同地鐵一樣咁頻密，做到咁其實好不可思議
另外張運行圖真係唔識睇，不過而家一粒鐘入面最多班次既係NOZOMI-->HIKARI-->KODAMA

另外日本電力既頻率都有唔同，大致用「糸魚川靜岡構造線」做分界(因為當年分別由美國同德國引進發電機，所以一邊跟歐制一邊跟美制，而當年311地震關東地區大停電，關西想就咁借電過去都唔得 )，因而有幾個頻率轉換站可以令到兩邊既電力可以共通

cont.

未來將會見到既N700S介紹

兒童樂園，應該全館最嘈呢度架喇

特別展覽，東海道新幹線既誕生

東海道新幹線被IEEE(美國電氣和電子工程師協會)認定既里程碑之一，同貝爾發明電話、巴拿馬運河等齊名

新幹線之父島秀雄，作為東海道新幹線既總工程師貢獻良多，裕仁天皇都授勳畀佢

十河信二，一個幾受爭議既人物，為左起新幹線而做假數

cont.

幾代新幹線聚首

國鐵bus一號

影返落去三架最高速

戶外有架117系做流動餐車，人地JR西重用緊

伊勢灣岸自動車道，條橋幾靚既

LEGOLAND

特別塗裝既AONAMI LINE列車

用盡pass

cont.

當然唔會空手而回，起碼買左呢本書，對東海道新幹線由來講解好詳細

返到名古屋，又係直飛京都+新大阪既HIKARI

又食便當，正

唔駛一個鐘就到新大阪

之後落返在來線月台坐特急KUROSHIO去天王寺，287系電車

287系既GREEN CAR，同683系差唔多，同埋都有電掣

cont.

3個字就到天王寺

係近鐵百貨店入面有間Popondetta X 近鐵，可惜d二手車唔太多

重有個POKEMON專櫃，咁岩有活動所以勁多小朋友好熱鬧

運桔比卡超

行完就四圍行，重有阪堺電車

cont.

係呢間野買左把模造刀，好彩尋日已經安全到手

之後去OSAKA METRO既天王寺駅，出發去下一個目的地
同埋月台有D似俄羅斯地鐵D月台

幾個站就到淀屋橋

點解黎呢度，就係為左試京阪電車PREMIUM CAR，要坐就要去指定counter買指定席券(然要入ic card入閘/買乘車券入閘)，但張飛未免太hea了

cont.

淀屋橋駅，京阪本線既總站

京阪5000系電車

京阪6000系電車，現時京阪電鐵車隊數量最多既型號，作為通勤列車都會搭單做特急班次

PREMIUM CAR專用乘車位置，京阪8000系電車，重有雙層車卡

cont.

PREMIUM CAR車門，有專人接待

LEGROOM同在來線GREEN CAR差唔多，觀感上同E259系GREEN CAR幾似
特急ICON都好靚

cont.

日落風景幾靚

都有車內販賣

買左呢個銘牌匙扣 ，重有個一週年特有既袋仔

最估唔到係有呢張紙，個列車職員親手寫張紙多謝我買野，
但其實個銘牌只係千幾yen，有d受寵若驚

一個鐘就到左總站出町柳

好正，唔止坐JR重坐埋私鐵

模型刀more okay?

長野電鐵想左好耐，253系始終係童年回憶
京阪電車其實係突然諗起可以試下，因為架車好靚

係幾聚手，不過刀柄就略嫌差d
同埋唔知開封左唔知會點

不過5000yen貨色唔好咁高要求，太貴太大把無位擺，過下癮算

多唔多款揀
寄另加幾錢

款有唔少呀，長短都有
寄我自己last day落到東京中央郵局用ems寄，好似1600yen

好似幾正
可否分享地址

忍屋 あべのキューズモール店

有得退埋稅

原來都幾近，一個站

cont.

雙層車係正好多的

之後又去東福寺轉去返京都，坐到103系

中文譯名，新快速叫「管內快速」

普通叫普客
多撚餘 本身都係漢字黎喇，為左就D支那畜生搞到九唔搭八

落湖西線月台望下，見到草津線特別塗裝113系，但你行緊湖西線喎

我以為塊布係吹起左，想拉返佢落黎

留置既117系

又坐HIKARI，不過呢班又唔同玩法，經米原唔經岐阜羽島，過左名古屋又停多個靜岡先到新橫濱；重有便當+甜品
又完一日，第二日要極早起身

DAY6

呢日朝早五點幾就醒，天陰陰落緊雨，所以行地下街，一個人都無，靜到有D得人驚

去到新幹線口都未入得去，成堆人係度等，準時0600就放人入去，好似D馬出閘起跑咁

離遠影一晚，特急HIDA一段復活了

搭頭班(0620發)HIKARI去東京

本身特登揀頭/尾睇下放唔放到行李，點知個腳托咁樣樣搞到放唔到行李

結果要放頭頂，又放到喎，突左dd出黎

無人睇，停一停

個行李幾重?
好驚會跌落黎咁

我諗13-15kg左右

人係到

去得太快，要忍下手慢d出

5點幾起身

個多謝卡好有誠意

忍者列車又係好正

真係好快
可以慢慢

試下兩日一更

唔好喇掛
利伸日日追，不過呢兩日會上少啲

但又覺得有d野要趁印象重深個陣打出黎好d，過左之後好難記得返

打啦, 追緊

之後有一日都要

講係咁講
我都開始執緊相

cont.
終於有負評，多謝

黎到東京得七分鐘轉車，今次坐去新函館北斗最速達既HAYABUSA 5號(只停大宮、仙台、盛岡、新青森)，而且係無連住KOMACHI的
同E7既GRAN CLASS一樣，有專人係門口等你

過左大宮先開始派熱毛巾 同埋有一家四口坐附近，好彩兩個小朋友好靜，否則....

legroom一流，好好坐，訓得好舒服

最有趣張枱要打側成張拉出黎

cont.

一樣會有一份輕食，揀左和食，唔錯喇

都有拖鞋提供

原來張櫈係日立、川重同RECARO共同設計

玻璃杯都有GRAN CLASS logo

同飛機一樣會推車仔派餐同野飲

好喇呢度門今次打開架咋，之後應該無機會架喇

3個鐘上到新青森，E5盛世 ，同埋涼風送爽好舒服

總結黎講我係鍾意E7既GRAN CLASS多d，E7個隻係週圍都有好grand既感覺，E5格調硬係差d

當然啦 e7咁靚仔

E7我覺得好似藝術品

將來要坐一次e7 gran class

有20000yen就得

e5 Gran Class 個服務員幾靚

重好落力serve客，真係不得了

7日pass好似唔止加2萬？

加特急費同GRAN CLASS費姐，邊隻pass都一樣

普通同green class pass都一樣？

無錯

Car*

咁買返普通玩算

我買Green Pass係因為不斷長距離移動舒服d

未去到你咁瘋狂

唔夠d人由指宿玩上稚內

用親全國都是green

呢兩次係

其實好想試

臨訓一推

我都想試

cont.

尋晚去左一個唔係好想去既地方，而個消息就係呢個旅程收到的，RIP

津輕線全線開通60年，其實點解愛稱『蟹線』？ (應該同蟹田駅有關？)

去在來線月台閘口，呢幾日會成日經過

秋田車輛中心開放，可惜安排唔到去

新青森在來線月台，奧羽本線其中一個大站

底下重有D歷史遺跡

都係天陰陰.......重有D寒風

701系電車，東北地區標準既普通列車，係青森、秋田、仙台、山形、盛岡都會見到佢
另外有田澤湖線同山形線(同秋田/山形新幹線並行既在來線路段，同樣改左軌距)專用既標準軌編成

一個站就返到青森，又黎呢度喇

cont.

一邊就天陰陰，一邊就藍天

青森鐵道線既地頭 ，佢接管左東北新幹線八戶~新青森開業之後既並行在來線(東北本線目時~青森一段)，亦成為日本第三sector鐵道公司之中最長

呢兩日會住既東橫inn青森駅正面口，係青森駅過條馬路就到，好方便
同埋我早左去佢係唔畀我拎匙住，一定要我1500之後先入得 (呢樣我去到之後會再提)
所以執左背囊+放低個喼畀staff就出發

cont.

執完野出返青森駅附近行下，天氣又好好喎

影過對面，好靜好舒服

重有隻海上自衛隊既船泊左係隻青函連絡船後面

又係呢個寂寞地好天曬落雨淋既貨卡

青森灣

影返後面又一大堆雲

由青森駅一直延伸出黎既路段，有架空電纜但路軌已經無左

應該唔會有機會再用既裝置

cont.

青函連絡船八甲田丸，兩年前已經黎過，無謂再入喇

北東北地區限定既可樂，可惜無買幾支返黎

返到青森駅又影下車，青森鐵道線既701系

提多樣，係青森駅入閘上左電梯之後有間小賣店，除左有一般手信賣之外重有好多鐵道既野賣，例如有好多以前用過既鐵牌、車長用時刻表等等，值得行下

之後又去新青森，都係701系，而有唔少班次只係去津輕新城，應該係畀人接駁新幹線用(而因為新青森得雙線，所以要去到下一個站津輕新城先有位泊車)

正評 留名 一陣柯屎睇

睇完怕你屙唔出

樓主 見到你鐵道遊 好爽 可唔可以俾d意見我

想向12月中 去北海道玩9日

用Asia miles 換機票去東京

東京 —》 青森 —〉函館 —》 小樽 —〉 札榥

新千歳再搭廉航番黎

買東日本 南北海道 JR PASS

12月青森值得去ma?

點解唔直接飛札幌？同埋LCC要轉機喎
集中玩北海道算喇

想搭北海道新幹線

東北地區好多地方冬天未必會開，同埋落雪既話都幾麻煩，留意返

如果你想坐新幹線咁基本上一定買pass架喇

姐係去青森個d 未必建議
冬天去北海道ok?

係呀 諗住買東日本 南北海道張pass

想睇雪無乜所謂，不過如果睇城堡古跡睇風景會麻煩d
北海道我都未正式去過，答你唔到，不過冬天既北海道好神秘

之前經過 都當佢士多仔

樓主 有無咩入門級既鐵道遊 介紹下
見你真係好爽

小弟 都係玩過d雞野 東京近郊個d 唔稱得上玩過鐵道遊

想j下新幹線

cont.

到左新青森見到對面既快速RESORT白神號橅編成，兩年前坐過一流

今次坐返E5 GREEN CAR，唔錯喇

而家多左張案內圖，背面係畀班支那/港蝗賤畜睇架

又食便當，帆立貝

兩年前去都無咁多，今次去到大開眼界
不過忍到手無買

cont.

去到奧津輕今別駅附近，準備同在來線合流

到左木古內附近又分開了

呢個士多啤梨雪糕一流，雖然比平時d味道貴

一個鐘到新函館北斗

當然落返在來線轉Hakodate Liner
唔好畀佢個「LINER」呃到，佢只係一班普通既快速/普通列車，用PASS不另收費

青森鐵道隻公仔好得意 ，搞到我想去打個卡添

果間站內鐵道店有冇得賣呢隻野

cont.

三個字就到左函館駅，重見到遠處既臨時特急北斗，KIHA183系呀

函館本線既起點

當地特色既入場券(姐係月台票)，我都幫襯左兩張，幫補下JR北海道

道南漁火鐵道(接管左北海道新幹線新青森~新函館北斗段通車之後既並行在來線(江差線)既第三sector公司；亦係第一次因為新幹線通車而將地方交通線移交畀第三sector公司，之前移交既都係幹線)既KIHA40形，其實d車都係JR北海道無償轉讓畀佢

時代演變呀......

印象中有file個類囉.......

btw

兩年前去見到月台候車室有部咁既野，今次去無留意重係唔係度

隻野叫「モーリー」(Mori)，係幾得意既

btw原來既logo係咁.......

唔知你鍾意乜好難就咁答你
如果新幹線向既可以試下關西個邊先

下年去果陣留意下先

推推

我都係入門級新手，我覺得可以由特色假日列車開始，尤其是東日本嘅特色列車。SL列車都係好正，自從上年第一次鐵道遊開始我就每次去都要搵一列SL坐

對SL無愛

最愛氣動車同新幹線

新幹線當然都係正，我獨愛E3同E6

cont.

好喇非常多謝JR北海道話我知和式便所既正確方向

函館駅，又見面了，今次都係天陰陰，重落毛毛雨
本身plan左上函館山睇夜景，又要等下次
所以把心一橫即刻劃位去遊下車河，試下北海道既氣動車特急

同埋係函館駅準備拎飛個陣有識英文既職員埋黎幫手，但佢似乎解答唔到我KIHA261系既GREEN CAR座席係咪1+2(因為我上EKINET見到佢row B全部X，以為畀人book哂 )
結果去到綠色窗口職員要摷書話我知原來係1+2
同埋佢地對我去長萬部只係留一陣都好好奇，未見過人遊車河咩而家

去五稜郭公園其實可以搭市電再行過去，但我太懶所以揀搭的士

訓前推一推

搭的士

北海道啲鐵好似好正咁

呢句真係霸氣盡現

日本搭短程的士唔會貴過巴士好多, 抵搭

1500yen左右…

😂😂貴到

十倍呀

當刻頹廢唔想諗嘛

車程有無5分鐘

都接近十分鐘，多燈位

我上次又係搭8分鐘左右 冇咩燈位 850yen 八戶apa返本八戶 去程試過行 行死人 拖住20kg上斜

cont.

上五稜郭塔盛惠900yen，上去睇下風景涼下冷氣都唔錯既

由高望落去五稜郭，一個係江戶時代末期起既星型要塞，專門用黎防禦火炮洋槍之類既攻城武器；而落成之後兩年江戶無血開城，德川幕府就咁玩完；之後既箱館戰爭成為左舊幕府軍既據點，但最後都棄械投降，可以叫結束左新政府同幕府之間既內戰

上面係咪好細？

cont.

講漏左，五稜郭塔係有部電梯直接上到高層觀景台，面積當然唔能夠同東京鐵塔/skytree個d比架喇，不過又未至於細既

對面既函館山，影個陣落緊大雨+好大霧，證明我改行程係無錯既，屌你老母

函館機場，好似最近去到台北有直航

五稜郭大事表，其實佢都唔算好耐歷史

之後落返一層既觀景台，又有呢d直望落底既玻璃，對於有畏高既我係嚇撚死既，所以自殺一定唔會揀跳樓

重買左個雪糕，300yen，蜜瓜+牛奶，好味

你果杯咁大
我果杯少你一半

函館有少悶 五稜郭我覺得最吸引 食野就小丑漢堡
呢個我同女友一齊食先ko到

cont.

有幾支當年箱館戰役既大炮模型

好喇，落住雨都要走喇，真係濕撚哂唔撚驚

道道571

記得兩年前出遊記個陣畀人問去函館做乜唔食小醜漢堡，所以今次一定要食到！
入到去個哥哥仔話等20分鐘有無問題，你話呢？
叫左個芝士漢堡，真係好正好足料，塊肉好多汁
不過我影得比較柒，sor

咁大個............

見限定味試下 不過好抵食 900yen食飽兩條女

兩條友

cont.

食完就行返市電駅等車，見慣香港電車覺得呢d路面電車無乜大不了

後面上車要拎整備券，落車去車頭跟車頭個mon顯示相應整備券號碼個價錢入錢

兩年前行個呢個商場，可惜而家已經做唔住
而函館市其實係日本其中一個過疎地域之一(簡單講就係人口減少、高齡化；地方稅收少、財政力弱，北海道大把呢d地域，亦有相關法例去對應呢d地方問題)

國道元標記，北海道唯一一條單位數國道(國道5號)就係由呢度開始，經八雲、長萬部、二世谷、俱知安、小樽，一直去到札幌，同鐵道既函館本線(山線)基本上走線一樣

cont.

返到函館駅，見到呢張告示，話函館本線砂原支線因為路軌經過融雪期之後氣溫急劇上昇，令到路基變得脆弱，再加上個段有貨物列車經過(呢段支線比本線坡度無咁大)，所以話要限速

詳請睇呢個PDF，有埋圖參考，JR北真係......

入到月台見到KIHA281系，不過今次坐唔到佢

今次係坐佢，可以講係性能最強既氣動車，KIHA261系
重要上左新色，都幾順眼呀

單輛輸出920匹馬力(有兩台460匹引擎)，應該係現有日本氣動車單輛最大馬力
本身佢係有裝置車身傾斜裝置(振子)，但去到2014年就為左減少對路軌同車輛既負荷，所以停左振子，然後新造既列車索性連振子都唔裝，極速亦由130KM/H降到120KM/H

cont.

呢抽車係2016年第6批生產既車，有行李位

路過指定席，2+2毛毛櫈，其實都好唔錯，另外有獨撚位

返到GREEN CAR，1+2真皮櫈，好舒服
係個腳墊差D

拉到最低係咁，過得去喇

好正呀
利申未去過東北

如果想鐵膠遊，有幾個方向既...

最懶一定係去九州，網頁介紹最清楚最啱新手入門，不過壞處就係好多遊客

想坐國鐵車就西日本岡山地區，可以去埋津山鐵道博物館

想平坐新幹線就關西地區買張Kansai Wide Area Pass，9000yen可以由新大阪坐到岡山，而且700系Railstar、500系、N700短篇成同N700A(N700A)都有

想睇多啲唔同既新幹線就關東買Tokyo Wide Pass，10000yen但可以坐晒E2、E3、E4、E5、E6、E7（E5同E6唔可以坐Hayabusa同Komachi），在來線都可以坐251系、185系呢啲特別既車

但最深入一定係睇住東日本、西日本啲觀光列車排行程，中文資訊唔夠齊全，要靠睇日文，但因為咁所以冇咩遊客坐

至於東海就...算鳩數吧啦，佢地係唔歡迎鐵膠既

四國就得兩定三架觀光列車同麵包超人系列，基本上你真係去四國玩先諗啦，無謂特登去坐

北海道就快連車都冇得坐，都唔好講觀光列車

cont.
臨訓整多篇先

路過函館運輸所

得返一部份SUPER北斗有車內販賣 ，其餘班次自己買定野上車喇

提你班支那賤蝗/香港賤畜要文明乘車呀仆街

去到大沼公園附近，好大霧........
而本身因為函館本線坡度大，所以起左之前提過無咁斜既砂原支線，不過隨住列車性能越黎越強，所以而家所有特急列車都會行返本線

然後有一段會沿住內浦灣(噴火灣)行，可惜就日落+天陰

坐得幾舒服，聽住氣動車加速既聲真係好振奮，同埋制動解除既聲聽得好清楚，真係好正

原來車頭唔畀入，重有舊脫出用既野

個半鐘到長萬部駅，函館本線(山線)同室蘭本線(海線)既交匯駅，
而特急SUPER北斗/北斗會經室蘭本線繼續去札幌

我補充dd....

如果想坐氣動車既話，北海道係首選，絕對係氣動車樂園，不過成本最高(無論錢同時間)，
可惜而家少左好多苗穗魔改造氣動車

如果低成本d可以去山陰地區(鳥取~山口)，KIHA187/189最高 ，同埋老爺車居多(KIHA47)，又可以痴住關西地區玩，方便；

四國就要比較長時間先玩得哂，不過無北海道咁高成本，同埋可以試埋瀨戶大橋線

九州既氣動車就觀光性質居多，無北海道/四國/山陰地區個種狂野

而東海其實都唔錯，高山/關西/紀勢本線既氣動車都唔錯，不過車費方面就預左貴，因為無乜PASS揀

JR東日本就........無哂特急氣動車，係差好遠

咁巨型

東海係不歡迎海外遊客

上次搭KIHA261，一起步快到比佢嚇親
最衰淨係搭新函館北斗至函館個段，完全唔夠喉，好想搭晒成條函館本線

唔算喇，而家職員好多都流利英文

KIHA261行唔哂函館本線喎

係喎，無視左札幌去旭川個段

唔係，係長萬部到小樽/札幌個段山線
札幌到旭川有特急宗谷號

我一路都以為特急北斗係經小樽個邊
如果唔係為左食埋機場啲客會唔會行山線快啲

唔會，山線線型差得多，好似經海線會快最少半粒鐘

東日本特急車多元化好多 E353
北海道 以前都有旭川動物園號好好地 而家

有冇實圖睇睇

東日本無哂氣動車特急，太可惜

好想試氣動車

鐘意氣動車一定要去津山

比撒斜包

輕鬆啦依到

可惜未去過

不過要坐氣動車北海道係首選

我覺得氣動相對唔舒服...大家記住要坐green

唔green都正喇

小弟新手唔識，氣動車即係キハ？

キハ字頭的

Ching 你架 103系係行咩線？
知唔知仲有咩線有行103系？
好想去坐 thanks

果然pro

奈良線仲有103系

奈良線

而家重有播但線、和田岬線、加古川線(不過改造左唔同哂)

cont.
如果要問野請唔好quote太多圖，太長load死其他人

個站靜到嚇死人，其實個陣只係夜晚七點左右

時刻表，完全唔係密，同埋下邊都有句野話如果等車時間太多既話去返候車室等

而當時落緊雨+有d風，有d陰寒

去室蘭既普通列車，都係KIHA40形

重有一架KIHA40形放左係留置線

cont.

沿住天橋行返去候車室個邊，一個人都無..................
重有呢個老友記至愛既大人之休日俱樂部

原來東京理科大學係長萬部有校舍

返到候車室就見返D人，而1815之後綠色窗口就關門，之後就自己上車喇
同埋出到站都有一架的士停客

都重有巴士經過駅前

之後冒雨出去四圍行下，一個人都無，係有車經過，而有座野有開燈，好似係社區中心之類

油站都關左門 (不過張相好似太光)

重有消防局有著燈

cont.

去到國道交界，原來已經到左海邊，聽到浪聲+d車開得好快

雨越落越大，急急腳去返車站影下車好過，見到KIHA150形，北海道第一款裝左冷氣既一般形氣動車 ，同KIHA40形混編
另外KIHA150形可以同JR東日本既KIHA100系共用零件，又可以慳D

長萬部駅獨有既入場券

月台上面重有自動售賣機，重有零食賣

cont.

應該係係函館駅月台見到後發既KIHA281系，加速聲好正

對面由小樽開出既KIHA150形+KIHA40系，架KIHA40系係日高本線色
可惜應該不久既將來就會廢線

夠鐘上車，都係新色KIHA261系，同埋有個台灣人都係黎呢度影車，又係用GREEN PASS

同頭先坐既同款車又有D唔同，有放指定席券既地方

呢抽係上年先出廠既新造編成

cont.

一個鐘多dd就返到新函館北斗，對面有架普通既函館LINER，架KIHA261發車個陣重要開氣笛，大大聲嚇死人

好靜既在來線月台

準備坐尾班上行既北海道新幹線HAYATE返新青森

重買左張入場券，幫補下

尾班HAYATE 100號

E5 GREEN CAR張櫈都好好坐，可以墊到小腿係舒服D

返到新青森，又係靜過鬼

返到青森駅，又係靜到仆街，重畀個大叔撩

行入DD有間七仔，有紅酒賣

最後食個吉野家就完左呢一日，第二日又早起身

靜過鬼真係

東北同北海道真係夜晚七點後就靜到乜咁

見到啲相，真係覺得比人溶左都唔知咩事，既感覺

的確係，係長萬部個陣我有諗過係巷仔會彈條友出黎ko我
不過係日本我又出奇地安心...........

青森夜晚得返吉野家有開 如果唔係得啲居酒屋、山內農場果啲

上次去完弘前睇完櫻花返到青森個個都湧去吉野家，要等位先有得食

我返到去夜晚十一點幾都大半間鋪full

醉酒大叔瞭？

睇個樣唔似

唔係講笑
4月個陣去長野，長野市內都還好
一搭幾個站去到須坂 臥龍公園個邊，啲燈仲少過你喺長萬部個陣 黑到仆街，如果我冇電筒喺手我都淆淆地，又冇人

This

我九秒九行開左

過隔離睇下日本懸案post

你短褲墊小腿唔覺得好吉/污糟咩

唔覺喎，好舒服
當然如果係真皮櫈會更好

我都想好似你咁green pass鐵膠遊

不了

唔難呀

冇假

大家咁話喇，跟學校假期重要食貴機票貴酒店

仲有度度都係香港人
機場換pass超多人，有時都專登第一日唔用pass，出返去市區先換
好彩新幹線仲係較少一家大細遊客搭

所以點解我鍾意轉機
一來價錢平d二來可以避一避d香港人

東北同北海道真係得札幌同仙台係有大城市感覺 夜晚都多啲嘢食

唔止東北同北海道
九州都有好多係咁
熊本 長崎分分鐘好過佢

仙台夜晚都係得返居酒屋之類
都係好靜

盛崗夜晚都仲有燒肉冷麵居酒屋，唔太差

今日好撚頭痛
休息一日

山陰地區都係啦

熊本真係估唔到咁靜
車站入面新開個food court仲旺過上下通町

慢慢嚟
等你完咗先

山陰又係靜到仆街

熊本夜晚都靜咩
我行下通都多人喎

green pass 用家留名

辛島町果邊條商店街夜晚點幾都仲有好多人

慢慢黎啦

嗰度就係下通，特別係激安嗰條巷更加多人

好靜 冇乜嘢食揀

今翅仆街了，幾廿歲人出水痘

保重

真係要停一兩日精神好d就開新一日

千祈唔好拗

take care

抖下啦

呢度一帶都冇咩野食？

我喺PARCO嗰邊入，行咗陣覺得唔算多嘢揀，當然唔係好似北海道咁頹
最後食咗有得坐嘅立食牛扒

いきなりステーキ？

係

DAY7
幾廿歲人學人出水痘，開學D野都未搞掂哂呀屌
係有5日SL，但真係有得唔放就好

呢一日又係晨咁早起身，又係靜到乜既青森駅

今次坐津輕線既頭班車，津輕線主要分開兩段，由青森~新中小國訊號場係電氣化+係以前津輕海峽線既一部份，到而家本州來往北海道既貨物列車都繼續用緊呢段津輕線
不過營運上就通常用蟹田駅做分界，大部份列車都會以蟹田駅始發/終點，而行足整條津輕線既一日得一班，姐係要坐足全條津輕線既話通常都要係蟹田駅轉車

北海道新幹線準備合流既地方，個陣已經開始落大雨..........

去到蟹田就轉KIHA40形

去到終點三廄駅，沿途見到D繡球花好靚

咁重叫唔叫立食

btw 諗起鳩假期「熟既生蠔」

立食牛扒我都想試

我見到個招牌準備入去嗰刻已經預咗企住食
點知入邊大部份枱都係有凳坐嘅

類似嘅舖頭喺香港有，都係一大舊牛肉切一塊出嚟再秤
好似喺逸東酒店地庫

正唔正先？黎緊聖誕有機會去九州可以試下

呢個價錢嚟講都幾正，加埋係連鎖，一定唔會太差，但記住唔好嗌太熟，好易overcooked

btw, 又去日本
Rich

學生真好

樓主有假又有錢
求包養

我唔係學生呀，做學校既宿舍咋

我可以幫手拎行李

唔怪得咁多假
一到大時大節應該輕鬆好多

唔係老師呀，都係得14日大假咋

死窮撚一碌
如果唔係唔駛咁轉折去日本喇，可以坐JAL/ANA

坐lcc渣

LCC不如殺左我，頂唔順

同埋大時大節LCC都唔平得去邊

廉航都要四五千蚊張機票

有得淡季飛真好

cont.
好繼續更新，個頭無咁痛真係好好多

三廄駅，都係一個細細既鄉村小站，每日平均都係得22人用
同埋有地方畀乘務員過夜

三廄駅每日得五班車，四班去蟹田一班直達青森
重有不定期既臨時快速列車，黎緊21/10有班津輕線60週年紀念號，有緣可以坐下

繡球花，好靚

東北自然步道，之後會再講，中哂伏
btw相傳源義經當年無死到，就係呢度過北海道做左愛努人(北海道既原住民，到而家都係被岐視既一群 )之王

cont.

已經有架小巴等緊我地，佢就係外濱町循環巴士，cover哂可以去既景點
班次有d疏，同埋基本上都配合JR津輕線既班次，詳情睇呢度：

搭左大約40分鐘就到左青函隧道紀念館
呢度亦都係青函隧道本州一端既龍飛海底駅(不過已經廢左站)所在

重有D當年起青函隧道用既器械

我可以做件行李

cont.

入場費400yen+體驗坑道乘車券1000yen，一齊買就1300yen，應該無人會唔落體驗坑道掛？
重有張體驗坑道乘車券背面就係體驗證書，好慳皮

而體驗坑道由0900開始大約30~60分鐘一班，詳情請睇…

要行過隔離等車，餵蚊

有十個關於青函隧道既fact，原來青函隧道係一條路軌過，無接駁過
不過好似而家都出事....JR北海道真黑仔

cont.

夠鐘就準備上車，度閘係開車之前先會開，有d高達出擊既感覺

全架車full哂

一路斜落去，感覺唔錯

碌下碌下就到了，到達海拔以下140米

落到去第一個感覺就係好陰濕，陰暗+潮濕

正呀 我都plan緊去呢到

休息下呀嗎

唔頭痛就精神

休息下

咁早醒

9成9訓唔到

好撚痕

千其唔好R佢

有啲日子

暑假 花火大會
冬天 雪祭
避唔到

又係假期先咁多人去偏遠地區

有得攞我都想攞淡季假期

但係花火大會係避唔到旺季 去完一次就返唔到轉頭

帶我去未

你咁多女
帶我去就真

你係雪糕達人
邊夠你玩

去個度十個有九個都係揸車去
得我一個戇鳩仔係坐巴士+用腳行
同埋完全無外國人去，見既都係日本人

講起，好耐冇見雪糕巴打

我做行李

執緊相 盡快出花火大會篇

又砌我

cont.
好撚痕呀d水痘，想出街都唔撚得

全程係體驗坑道下面都會有人帶住，後面都會有人睇住，唔怕走失
另外睇黎係度做野既人都要靠踩單車出入

養左d係140米深海底會有既魚

繼續陰陰濕濕，頭頂間中會滴水

個警鐘都融為一體

有d當年起隧道用既工具，加埋個人仔有d恐怖

巴打有hall住又唔係學生
做RA/ hall tut？

我唔係住hall，我只係做學校宿舍
做緊兩登都唔鍾意既工，雖然做既野有分別

打工仔有幾何咁幸福可以打到自己中意既工？
support巴打 至少你有假俾你咁去嘆/玩

cont.

青函隧道同英法海底隧道既比較，論隧道長度係青函隧道長d，但論係海底既長度係英法隧道長d，同埋功用好似都大d(可以運埋車，做埋公路客貨運)

都係成地下濕的

工程途中試過異常嚴重既漏水，d工人要坐艇仔........
唔知香港既沙中線同鳩鐵又會唔會搞到咁呢

關於青函隧道既一d數據，估唔到用左成千萬人起
同埋同一年發生JL123空難

到左行程尾聲，四圍影下，可惜無得去龍飛海底駅，如果我早10年出世就好

我既意思係高登+連登仔都討厭既工

咁我覺得有意義既，雖然要跟學校假期就無得淡季飛

咁你都幾幸福

uccu name

唔怕生壞命 最怕

我舊名叫雪條

我係鍾意食喎

好似睇緊而家高鐵,而家條隧道都漏水

點都係雪糕好食過雪條掛

嘩

其實正常隧道都會漏水，差在點處理
而家鳩鐵d排水系統肯定有問題

好返啲未

出文啦笑

因鐵終於有野好過鳩鐵

等d水痘收水囉，痕d咁喇，同埋睇黎成個星期返唔到工

好辛苦都好精彩，留名支持

cont.

返到上去之後點都行下個館，雖然真係好細
青函隧道既模型，新幹線+在來線貨物列車並行 ，但架車頭唔似EH800喎 (而家唯一入到青函隧道既電車頭，唔計混合動力既四季島 )

重有用呢項工程做背景既電影

青函隧道原呎吋模型，高過兩層樓

都係要同英法海底隧道比較

行完就行下手信鋪，本身想食埋野(個度有間食堂，睇落好正，但開11點 )

出返去，好多人都係自駕遊，得我呢個柒頭搭巴士同行路

btw影完呢張就即刻落大雨，9秒9跑返入去紀念館避雨

咁唔同英法海底隧道比較，又冇咩其他同類型既隧道可以比較既

cont.

見無雨就出返黎

原來有舊野監測地震

之後就當然行去龍飛崎燈塔喇，本身可以跟車路行的，而係google map見到有條路好似近d...
like this....

紅色線個條，因為如果跟巴士行個條路係斜到仆街+窄到仆街，但一陣就知道係中撚哂伏

沿住落，幾好呀，係大風d姐，舒服既

去到有堆渡假屋+煮野食既地方，但望望下好似無路既之後？

原來google map show既路係呢d
之後諗返起如果當時有大浪/落大雨既話，我隨時一個人被捲落海餵魚

窄到咁

行google maps前盡量會睇下實景先

俾我就會返轉頭

休息下啦

自己硬頸，行左就唔返轉頭
(不過個陣諗過如果前面情況再惡劣D我係會調頭的 )

又多5日SL
我要返工呀屌

遲啲可以同中台隧道比較

奴工分+100

只能講責任使然，班仔等緊我返去

仔

我都係返工先出水痘，果陣醫生比得3日SL比我，第4日我就返工

cont.

行左十五分鐘先見到一個告示牌 原來呢段係東北自然步道既一部份

見到呢個牌，0.5km就到展望台喇！
但事實係........少年我真係太年輕喇

要不斷行樓梯向上行，d草高過我個人咁濟
本身對鞋都無濕，但行過d草就整濕哂

行左十分鐘就上到頂，簡直係人生最痛苦既十分鐘
行到個人真係有d暈暈地
原來一下就爬升左90米，我屌

你咁好抵抗力

我指我d case

女

男worker唔跟得女case
同埋佢地都係中度智障既學生，完全唔會有反應

cont.

總算上到黎，雖然得返半條人命

有幾間鋪頭仔，重有得賣到達紀念證明，我都買左張

前面就係龍飛崎燈塔

龍飛崎燈塔

可惜天陰陰，望唔到北海道

天氣唔好真係令人傷感

cont.

好喇準備又要行樓梯，呢條就係日本唯一既樓梯國道
362級，高低差70米，由龍飛崎燈塔到龍飛漁港

但其實呢段樓梯國道只係國道339號既其中一小段，係由JR三廄駅附近開始，兜龍飛崎再經五所川原市去到弘前市 全長125公里，但因為呢段樓梯國道所以揸車係唔可以揸足全條國道339號

起點

沿途幾好行幾靚

望到龍飛漁港了

cont.

繼續行返落去.......

到地面，影返上去

龍飛漁港，好寧靜好舒服，可惜之後開始落雨

重遇到函館牛奶公司既車黎賣奶，沿途開speaker播音樂話人知有奶賣，都幾多人幫襯

之後太大雨....入返候車室避雨

等左半個鐘到上循環巴士返三廄駅

呢張poster都幾岩港畜/支蝗睇

等左陣就準備上車，但又突然落大雨 成堆人一齊衝出去月台上車
開車之後架車重要因為太大雨而慢駛，好彩唔趕時間

cont.

坐左陣就到津輕二股駅

道之駅今別，應該係附近最大既建築
入面基本上係賣手信+有餐廳，但間餐廳竟然full哂

沿隧道就可以去到北海道新幹線既奧津輕今別駅，話就話同津輕二股駅係連埋，但佢地既班次係完全唔夾轉車的
重有奧津輕今別駅係所有新幹線駅所在既自治體入面人口最少，得二千人鬆d

停車場泊滿哂

重有單車免費租，可惜落車無得踩

得2千人但停車場泊滿晒

可能呢度就係全部勞動人口既車

亦有可能係遊客，今次去比我想像中熱鬧好多

兩個痴埋既站，又要改唔同名

因為屬於兩條唔同既線，津輕二股駅係JR東日本津輕線；奧津輕今別駅(同之前既津輕今別駅)係屬於JR北海道既北海道新幹線/津輕海峽線

好似辛苦過行山

天氣唔好+條路咁近海邊

捲走左真係唔知咩事

好彩當時無落雨，落埋雨一定仆街

cont.

繼續直播甲子園大賽

橋上影返去津輕二股駅

奧津輕保守基地+津輕線

同時橋上面有瀨戶大橋+青函隧道通車30週年展覽

天橋轉彎就到新幹線改札口，繼續幫補因鐵

所以真係唔會有下次，同埋自己一個行山真係好危險

rip kix

生日搞鑊咁既野

真係陰鳩公

cont.
KIX 24歲生日大禮..............
希望快d搞掂+JR西日本今年真係黑撚到..........

好，繼續

奧津輕今別駅，係JR北海道唯一係本州既車站

新幹線用既月台2面3線，得一條通過線

右手邊就係同在來線分開既地方

今次都係坐HAYABUSA，不過係H5系!!!!!!!!!!
雖然其實除左外表條紫色帶+LOGO唔同之外，同E5無太大分別

度門都係用紫色

睇落好似新淨D，同埋地毯好似有D唔同

睇到咁冇晒心機

cont.

好快返到新青森，極速轉車
RESORT白神號青池編成 ，上次坐過橅編成，今次坐第二組編成，NICE

同上次一樣都係一個人坐成個包廂

同橅編成差唔多，不過好似唯一唔同係橅編成有小賣部，青池編成好似無

特登坐一個站

你講奧津輕今別去新青森？快過經津輕線半粒鐘到

但完全唔夾要等好耐

算好彩，等左七個字就有車

cont.

可以將張櫈摺做床

車內售賣menu

開餐先 海三味唔錯

都係天陰陰......

半粒鐘到弘前

HB-E300系混合動力列車

坐到弘前就落車？

HB-E300普通指定席舒服過新幹線green car

坐過冇乜特別喎 除咗legroom大d同普通特急冇分別

無錯，架車只係配菜，反正之前都坐過全程，夠架喇

cont.

上返大堂，有個Q版橅編成車頭

好大個蘋果，可惜d蘋果好酸

弘前駅，另外有弘南鐵道既弘前駅

話就話可以行去弘前公園(弘前城)，但其實唔算近，乖乖去等巴士算

而巴士亦有分兩種，一種係普通路線巴士，一種係100yen循環巴士，不過上落地點唔同的，留意返，而我等路線巴士(因為一出站就見到唔駛搵)個陣都有dd猶豫，但見到前面條友揸住本100名城攻略我就知無等錯車

好快就落左車，有間特別裝修既Starbucks

點樣book到廂房？
ekinet好似無得揀

我剩係揀窗邊咋，兩次都畀廂房我
可能因為我早book掛......

其實都唔可以叫廂房，頂多叫卡位

上次坐resort白神又係坐包廂位
本身自己一個坐晒成個廂，但後面有班一團十幾人既台灣人勁嘈不斷傾計，又係咁聊人傾計
由青森坐到十二湖，想訓都訓唔到

咁個d位又真係傾計幾好既.......有d難避免
不過嘈得濟又真係.....

手執100名城書...

cont.

間Starbucks好多鬼佬幫襯，同埋裝修都幾靚既

買左杯vanilla frappe，好香唔太甜，第一次係日本飲Starbucks

之後就行去弘前城
又一座現存天守get

keep住行入去都係落緊雨.....

盛惠310yen，同埋畀份正體中文menu我

拎住咁大本野...

證明人地誠心

cont.

上到去有個台，可以行上去望下整緊既天守閣底座

移左出黎既天守閣

弘前城係由津輕為信(大浦為信)係豐臣秀吉統一天下之際脫離南部家獨立而建造，去到1627年因為雷擊令到內部火藥爆炸而令弘前城200年無天守閣
直到弘前藩第九代藩主津輕寧親求江戶幕府畀佢起三層櫓，亦即係而家見到呢個名叫御三層櫓，但其實係天守既建築 (因為第二代將軍德川秀忠發佈「武家諸法度」，嚴格控制各藩築城，但因為要防範當時已經打到西伯利亞想拎埋庫頁島既俄羅斯人，所以破例畀佢起)
同時佢都係日本最北既現存天守(1949年之前北海道南端重有座松前城，可惜49年火災乜都無哂)

而家係咪唔入得天守內部

cont.
北海道打完風又地震.......平成最後之年真係特別多異象

好，繼續

入到天守閣內部，地板用d防滑物料鋪住

當年移開整個天守閣就係用呢部機

其實點解要移開個天守閣？
因為2012年個陣check到天守閣個底座石垣開始膨脹同個天守閣有傾斜，所以決定要大整，
用左兩個月時間將個天守閣拉落黎附近70米既位置；
而預計個石垣要整10年，拉返個天守上去要5年...........
詳情睇呢度：

雖然天守閣整緊，但唔會無左特色既斜到仆街樓梯

四圍有d鐵頂住個結構

當年弘前藩第三代藩主用既駕籠

頂樓影出去，無乜好睇

日本個個月都有大鑊嘢

cont.

有展版介紹成個維修工程

本身天守閣所在既石垣

搭返100yen巴士返弘前駅，都係最常見既701系+KIHA40系

弘南鐵道7000系電車(原京急7000系，d地方私鐵好鍾意買東急d舊車 )

因東急車好用？

真係四圍都見

cont.

係弘前企普通車返青森，唔怪得之前係仙台/福島地區d人鍾意E721系多過701系，
701系真係無咁好坐
另外見到對面有兩個摩門教既鬼仔想撩我，但我企係度都訓得著，SORRY

返到酒店，一開電視就...........
今朝去完，而家就出避難準備/大雨警報，真係........

雨後既青森，都幾靚既

去十和田湖既JR高速巴士，隻色同H5幾似，唔錯

本身諗住係青森附近行下街就算，但發覺係無野好行
都係劃位遊車河開心D ，都係E5 HAYABUSA

重買左支三色+鉛芯筆，好順好好寫 (雖然1500YEN有D貴)

弘前青森淨睇前面展望影片都震到仆街

上過八甲田丸？
行過晒既話
青森駅附近真係無咩野好行

兩年前差唔多時間上過喇，行到差d miss左班車

701系

cont.
深夜一小編

由於站站停，所以個幾鐘先到盛岡
又係盛岡駅名物，E5E6 kiss kiss kisssss既時間
百看不厭

過返在來線月台，山田線既KIHA110形

又係呢個位，又係夜媽媽先黎

遲早要去埋東北玩

東北去多幾次都玩唔完

追到呢度，好正~!

我上次一人自駕，去奧津輕今別拎張東北PASS俾佢，佢竟然都幫我劃位

事後睇返，奧津輕今別係JR北海道站，其實佢唔洗理我

想請教點樣可以check到幾時有e5 e6 kiss?

1小時行得哂？

其實只要係HAYABUSA+KOMACHI一齊行既話，就一定會係盛岡解/併結，睇返時間表就知

我個陣行左個幾鐘

cont.

都係食松屋 呢d平民野先岩我食
btw有一家十口既日本人搞左部自動售賣機好耐都未搞掂
係我前面等緊既人都唔耐煩走哂

人工都有830yen一粒鐘，好似算唔錯？

食完四圍行，盛岡街頭都幾靜下

開運橋，連結盛岡駅同市中心最重要既通道

北上川，東北地區最大既河流，一直流到宮城縣石卷市附近再出海

10月去第3次

有錢有假真好

btw黎緊聖誕本身plan去北海道，但咁搞法睇黎去返九州好d.....

好葡萄你哋

CONT.

返到盛岡駅，黎緊岩手縣會搞Rugby世界盃

已經預告定第二日會落大雨而運休既列車
不過真既，個雨區第二朝就南下去到盛岡三陸個邊

又上返新幹線月台，又見證E5E6分開一刻

今次坐尾班上函館既HAYABUSA，唔駛一粒鐘就到新青森(中間只停八戶)

呢抽E5今年先出廠

返到新青森，轉車個陣見到特急TSUGARU大DELAY

E751系係半車GREEN CAR，之前坐過係唔錯的

不過無劃位都係乖乖坐返自由席喇(因為特例，來往青森~新青森坐特急係可以唔駛補特急費的)

E751系電車

接近終電既青森駅，青森鐵道直情終電開埋售票機都關埋
最後行返酒店訓覺，第二日真係要好早起身

去盛岡我實試挑戰百碗麵

DAY8

四點幾就起身，不過都賴左床一陣，實在太眼訓
而一開電視見到尋日既雨量係昭和51年(1976年)以來最多，一粒鐘100mm雨量

始電既青森駅，就係要坐奧羽線頭班車(0541往弘前個班)

去到新青森駅，係候車室慢慢等車

今次坐頭班去東京既HAYABUSA

兩個幾鐘到大宮

睇黎東北地區情況唔太好

cont.

咁早起身為咩？咪就係為左轉NEW SHUTTLE去鐵道博物館囉
九點幾去到已經排到仆街 真係下次唔會再係日本連假去呢D地方

結果早左半粒鐘放人入去

入到去即衝去新館搵E5模擬器，結果就係慢左15秒就..........................

我屌你老母

結果只能睇人地玩....................................

有無玩到車掌體驗？

唔識日文點玩......................

cont.

新館天台有個露天花園，可以望到新幹線路軌，影車唔錯

其實都幾曬下

舊KOMACHI色E3，影唔清楚

在來線個邊有部單獨運行既機頭

落一層有間餐廳，不過未夠鐘開門

落一層有關於日本鐵道歷史既展館

輕鬆

cont.

佢分左唔同年代咁去介紹，配一d可以玩既示範，例如呢個列車連接扣幾有趣

60年代既北海道鐵道版圖............

立席特急券

記得有巴打問由能登半島落東京要幾耐，畀張國鐵能登線時刻表參考下

當年世博既新幹線優惠pass

第一代既MARS 1(Multi Access seat Reservation System)，國鐵/JR用黎賣飛、劃位用既系統，呢套野1960年開始投入服務，好似係全世界第一套火車用既賣票劃位系統
順帶一提，而家各間JR公司用緊既係MARS 501，2002年開始用到而家

一碗得一啖

份量仲要隨機

cont.

呢隻T型加減速控制桿，係東急8000系電車第一次用到，對之後列車駕駛室既設計有深遠影響

因管理不善而最後債台高築解體既日本國有鐵道

國鐵放係本部大樓塊牌，已成歷史

有慶祝國鐵收皮/JR成立既特別列車

cont.

長野新幹線開業既poster

E5 debut

重有香港八達通卡既後輩，SUICA卡

阪神淡路大地震，對日本黎講係血的教訓
當年令到東海道新幹線要慢駛；山陽新幹線停駛左81日

點會少得311大地震.........當年東北新幹線用左個幾月全線復駛，半年左右全面恢復正常
配埋呢個廣告真係..........

漏左樣野無講，咁岩311地震之後個日九州新幹線(鹿兒島段)全線通車+開始直通山陽新幹線，但撞到d咁既野又點慶祝得落？所以最後JR九州選擇係通車100日後黎慶祝

大宮鐵博你行左幾耐 想預時間 純睇新幹線

其實我已經第三次去 ，今次我既目標就係新館，舊館好快就行完
不過今次等位食埋野所以都行左三個鐘左右

但其實你真係只睇新幹線的話好快會走，因為得5部(0系、200系、400系、E1、E5)，重要部E1未入得定唔入得
唔好浪費咁大個博物館，行耐d都值既

你第三次去都行左3個鐘
咁我都預多啲時間

e5模擬器有幾多限額

唔知，但好似唔多

放心 我會玩埋你果份e5模擬

放心，我實會再去

cont.

唔駛錢既模擬器就係排到仆街

出面又有個兒童公園，放電一流，同埋好似有部迷你E5系坐

有埋駅員模擬，不過未夠鐘

車掌模擬，唔識日文就算喇....... 用既係209系既車頭

E5系新幹線，其實買張入場券去東京/大宮影得重多

我第二次去，淨睇新館同舊館好快咁影返啲相，用左兩個幾鐘

不過我冇排隊食野

cont.

隔離個部就係好野喇，第一代新在直通特急(所謂既迷你新幹線)400系
由1992年山形新幹線開業就開始行駛，亦因為要就返在來線既規格(因為迷你新幹線只係係原有在來線之上加條標準軌+改善設備，電壓/車身等標準都係同在來線一樣)，佢比一般新幹線既車身較窄，亦因為要就返新幹線車站較闊既月台，佢亦係每度車門加左塊踏版
佢一開始同200系併結行駛，之後就同E4系併結，時速240km/h，去到2010年就玩完

留意返其實400系既所有權係屬於「山形JR直行特急保有株式會社」，而唔係JR東日本，同埋其實山形新幹線入面有D設施都係呢間山形縣地方政府出錢既公司所擁有，總之個擁有權係有D複雜

展出呢卡係GREEN CAR，1+2座位，同在來線特急睇齊

大宮係咪真係好多嘢睇？

我淨係去過九州果個

cont.

新館同舊館中間多左兩抽183系畀人上去坐低食野

再後d有部E1新幹線，新幹線家族第一次出現雙層列車
設計期間佢係叫「600系」，不過因為JR東日本改左列車命名方法先叫E1系
可惜佢唔入得

CONT.

返到舊館，東北新幹線既第一代用車200系，由1982年用到2013年，佢既後輩400系/E1系重早過佢退役

又係呢SET體驗，繼續唔少人玩

今日係中間既C57形蒸氣火車頭

ED40形電車，變左重要文化財

日本最大，你話呢？

cont.

蒸氣火車模擬器，要額外畀錢+小朋友玩唔到

二樓既模型火車區，無左E5+E6併結，但多左四季島、E351系

影返去中間

之後就排隊等食日本食堂，都係大把人排，同埋好興一個人排隊之後彈幾個人出黎既情況，屌

排左半粒鐘多D終於入得
佢係用以前寢台列車既食堂車做主題，食具係以前寢台特急北斗星用過既

前菜沙律

其實我本身係叫牛扒，但我食食下先發覺唔多對路，豬肉黎既喂
不過都食左就算喇，之後個侍應應該知出錯左就走埋黎係咁講唔好意思話幫我換，我話無所謂喇都食左，最後佢免左我杯野飲錢

食完就再行下，有個小朋友畫展，有人黎認返自己張畫

未去過大宮鐵博，嚟緊諗住一落機就狗衝去預計行大半日，星期六怕好多人

星期六日你預會多人，你落機幾早先？
我幾次都係一開館就入

星期六多人定紅日（平日既紅日）多人

我一係勞動感謝節去 一係星期六

咁一定星期六喇

諗住十一去 我都怕好L 多人

實會，放心
不過應該係多支/港人
我去個陣就多日本人

我坐uo班凌晨機落羽田，衝就一定衝得切，只係怕眼訓頂唔順 多人嘅話我諗住9點去到大宮放低行李就去等佢開門

post下片先

N700系7000番台+N700A相生駅通過

名古屋個磁浮鐵道館有齊東海道新幹線既配線圖

大宮鐵博既列車連結器可以落手玩

兩段係青函隧道體驗坑道，真係好陰濕

JR東海D司機做指差確認做得好足

最近變左流動電源既DF200系柴電機車頭

就係佢突然響氣笛嚇到我退後兩步

E5E6 KISS KISS KISS

係某間BIC CAMERA影的，吸塵機大戰

留名支持

好充實不過好撚辛苦

樂在其中就唔覺辛苦

巴打唔揀坐sunrise 出雲或者瀨戶去慳返晚酒店錢？定純粹唔順路？

Resort 白神號係唔係有三味線表演？好似唔見巴打有影相...定係我記錯左

咁下次去日本有咩目標？

1. 我都好想坐SUNRISE EXPRESS，但個段時間係無可能買到飛(日本盂蘭盆節)+無人係日本幫到手早一個月買+真係唔太順路(如果跟原有行程頭幾晚住小倉就順路既，可惜....)

2. 你講得無錯係有津輕三味線表演既，不過我個日只係由新青森搭去弘前，可能未開始 ，兩年前去坐足全程個陣直情無

3. 下次.....應該去九州，想去長崎睇原爆既野同去下關春華樓

大宮嗰兩卡183系唔係新加，我15年去既時候已經有

但之前好似唔係放呢個位？
我兩年前去個陣好似唔係呢個位

super北斗嗰下氣笛會唔會係サービス嚟

cont.

原來有d野漏左

為左紀念富士電視台30週年，加上有日立贊助，結果就有東方快車既project誕生左，
1988年7月由巴黎出發，經過西德、東德、波蘭、蘇聯、支那同香港，再由船運去山口縣，再由廣島經山陽本線、東海道本線去到東京做終點 ，之後再係日本各地巡迴，北至札幌南至熊本，搞掂哂先還返抽車畀德國
全長接近16000公里，用左個幾月時間
好似話駛左30億yen.......

所謂既「collection gallery」，我覺得似雜物房多d
都係重有LED車頭牌玩

間手信鋪就變到好大間，不過忍得手買左DD野姐

行完就返大宮駅，去railyard行左個圈又上車

今次坐E2系既YAMABIKO

E2系 GREEN CAR不過不失喇........

車內販賣張野重係上越新幹線既，都懶得換

有張新既案內圖

幾個字就到左呢兩晚住既宇都宮

我覺得佢係同隔離線架HAKODATE LINER個司機say goodbye
明明我無企出黃線應該唔係因為我而響

可能同埋你say byebye呢
話說resort白神去到千畳敷都有サービス氣笛提人上車

提人上車好應該呀，但佢無喇喇咁我真係嚇親

cont.

呢兩晚住既東橫inn宇都宮駅前，話說1430左右到酒店，就打算checkin上房抖一抖先，
但佢話一定要準時1500先上得房(會員only，其他好似要1600？)，再加上件行李未到(早兩晚經黑貓寄左，拎少d野)，
咁唯有等到1500喇，上到房見到執房既姨姨剛剛先搞掂，明白哂
btw我件行李最後要夜晚先到

見到咁，證明自己逃離雨區逃離得早

本身住宇都宮係想行第一伊呂坡，親身用腳感受自己係頭文字D最愛既賽道，但見到天氣唔太穩定+熱到仆街，最後都係無行到

抖左陣又出發，所有上行新幹線都full哂，唯有企喇

去到大宮轉湘南新宿線去新宿，當然坐GREEN CAR喇

其實無乜特別，舒服D一定有位坐咁喇
show pass畀車掌之後佢會問你邊度落車，之後會轉你頭頂盞燈既顏色

硬係鍾意低人一等既視覺

原來就快完

春帆樓記得去食河豚

不了，我去睇馬關條約既野

重有兩日，試左d之前未試過既車，唔錯唔錯

我都試咗第一次去花火大會，亦都係最後一次
平成最後一年既花火大會

一直都係呢個位，不過以前對出就係空地，而家多左新館

對呢d野無乜興趣，好怕熱鬧

係喎

我都係去影下相

返到嚟先醒起係平成最後一年既花火大會姐

但係啲日本妹著起浴衣真係不得了

我坐雙層車反而鍾意上層

坐慣香港d雙層巴士
坐火車反而鍾意下層，低過月台既視覺

咸濕仔

......

cont.

去到新宿駅，見到有間野有d人排隊，點知竟然係榮湯會
乜日本仔鍾意飲台式野架？

新宿街頭

伊勢丹本店

去新宿既目的就係為左去紀伊國屋書店，買書有得退稅
不過竟然畀我遇到角落生物既特賣場

重有角落生物cafe

抹茶雪糕好正
最後買左萬幾yen書先走，正

真係叫榮湯會定打錯字

btw 十餘萬人呢？

係喎打錯，茶湯會先岩

btw咩十餘萬人？

新宿街頭十餘萬人

.......................

cont.

又返到東京駅，先見到185系既湘南LINER，不過今次目標唔係佢

LINER券發售機，開車前半個鐘先開賣，有限額的
btw無論邊張JR PASS都好，搭LINER列車都需要買LINER券，510YEN
除左湘南LINER之外，重有HOME LINER千葉、中央LINER、青梅LINER等等JR東日本管內既LINER列車，都需要額外買LINER券

HOME LINER列車主要係平日繁忙時間先出現，簡單地講就係為一班想返工放工有位坐既通勤族而設，同時又可以善用日間行駛既特急列車(行多兩轉好過就咁回送返廠擺掛？)

而係分級方面通常只會當HOME LINER係快速列車，所以用青春18+LINER券就可以上車；
比較特別既係JR西日本，佢將所有HOME LINER列車都升格做特急列車(例如BIWAKO EXPRESS、北陸地區既おはようエクスプレス、おやすみエクスプレス，同埋米原始發/經和泉府中既HARUKA等)

主角出現，一直想坐但見都見唔到既215系電車，全部10卡都係雙層列車
基本上佢係專門設計做HOME LINER呢類遠距離通勤列車

原本我都想坐/影215系，不過就唔到時間

我就係特登就時間去坐
幾難得先就到，好彩最尾個兩三日就係畀我HEA既

cont.

車黎左之後只會開特定幾卡，其實係要駅員人手開門 ，同埋會有人係門口查飛
呢個係普通車，頭頂有放野既地方，都幾特別

另外215系話就話叫動力分散式，但其實佢編成方式同動力集中式一樣，係頭拉尾推
(M-M-T-T-T-T-T-T-M-M)

但其實215系係有GREEN CAR，原來係另外一卡入去
門口查飛個哥哥話唔入得，之後我話用GREEN PASS都唔得？之後就放左我上車
其實同其他通勤列車GREEN CAR差唔多，係爭在要人手mark d客邊度落車
所以要坐LINER列車既GREEN CAR，用GREEN PASS既只需要加LINER券就得

cont.

HOME LINER既GREEN料金同一般通勤列車一樣的

雙層車 不過CAR1同10係無下層座位的

上層既圓形窗都幾好睇

CAR1/10都係前幾排單層座位

cont.

個幾鐘就到小田原，btw由大船駅開始就會以一般快速列車行駛，唔駛LINER券都上得車

之後行返過新幹線月台，漫漫長路

今次終於坐正宗N700A，可惜路程太短

之後返到東京，辛苦哂負責清理打掃既員工，真係10分鐘內搞掂，好有紀律

員工用既月台底通道

今次坐NASUNO既指定席，又係E2系

終於開餐

接近一個鐘返到宇都宮駅

我而家先知LINER有PASS都冇用

「乘坐「Home Liner」和其它「Liner」時，需要支付追加費用。」
全國pass有講

JR東日本鐵路周遊券（東北地區）只能乘坐普通車廂。

※無法乘坐綠色（頭等）車廂、GranClass（超高檔車廂）、私人車廂、專線列車LINER、臥舖車廂。使用綠色（頭等）車廂、GranClass（超高檔車廂）、私人車廂、專線列車LINER、臥舖車廂時，除JR東日本鐵路周遊券（東北地區）以外，尚須另行購買特快列車和臥舖車廂的車票。
詳細資訊請向車站工作人員查詢。
JR東日本張東北PASS都有講

JR 東北・南北海道鐵路周遊券只能乘坐普通車廂。無法乘坐綠色（頭等）車廂、GranClass（超高檔車廂）、私人車廂、專線列車LINER、臥舖車廂。
使用綠色（頭等）車廂、GranClass（超高檔車廂）、私人車廂、專線列車LINER、臥舖車廂時，尚須另行購買特急列車和臥舖車廂的車票。詳細資訊請向車站工作人員查詢。
東北南北海道PASS都有講

書店有得退架 how

以我暫時所知就得紀伊國屋書店新宿店先有得退稅
又或者AMAZON JP買都唔駛稅

E215有假日快速由新宿去甲府嗰邊

鑊鑊去都買勁多

215系姐，無E字開頭

btw可惜撞唔到

我見到但影唔到坐唔到

所以個粒幾鐘J到飽

cont.

返到宇都宮駅之後就過去在來線月台，日光線有特別裝飾

月台都特別古色古香

205系600番台，用黎換左堆107系，另外重有抽特別觀光列車，不過撞唔到喇

手字幾靚

影完就返酒店，行過見到山形新幹線delay，原因係撞羚羊

最後用lawson炸雞+野菜汁做宵夜，又就黎完了........
btw間lawson有幾個店員都係南亞人

宇都宮個字咁有特色

上次我係涉谷間tsutaya都有得退

上次買左四千幾蚊書，仲要同個fd大大聲話無得退

個fd多謝你

我個陣就咁google見到台仔話新宿紀伊國屋退得；記多間先

點退法

counter減返價

幾時更新

而家先放工

返幾？

1400-2200，返shift

好過我少少

DAY9

晨早起身，好好天，不過真係好熱，所以安全起見唔行伊呂坡了

在來線月台，原來有湘南色既205系

團體包新幹線，不過坐得1卡

今次都係坐NASUNO，E2系

返到東京又行去在來線月台，又坐特急ODORIKO，國鐵185系

上次去左幾次都無

cont.

作為國鐵最後一款製造既特急形電車，曾經係首都圈入面活躍，而家就只係得返特急ODORIKO、某d HOME LINER有定期運用，同埋因為中央東線既E353系陸續投入服務同統一車型，剩落黎既E257系就會放落黎東海道線換左堆185系，要搭就快喇

btw畢竟都有35年以上車齡，GREEN CAR設施都預左係舊+殘，不過算keep得唔錯既

重有d畫做擺設

呢抽車昭和56年(1981年)出廠，其實整個185系系統都係生產左2年

好隱約地望到富士山一眼

日本人睇黎真係好鍾意成家人一齊坐住車食住便當去旅行

坐到伊豆？

no，中途落車去其他地方，同埋我純綷想聽爆音，入到伊東線開始開得太慢唔夠喉

爆音

我坐完都唔係好覺

坐Green Car更唔覺
之前坐普通車覺得好正架

你坐緊green

我覺得185系最大魅力就係d聲
Green Car既體驗係我眼中反而更差

cont.

一個鐘到又到小田原，其實有D失望，因為GREEN CAR個第兩卡(4+5)係無動力既拖車，
所以無動力卡個隻聲 ，如果重有機會坐既話，坐返普通車算

晨早既小田原市街頭，都係靜靜的

見到護城河同橋，不過呢條橋係出口，正規入小田原城條路係前面

入到去見到D工人應該執緊水面D植物

一路行入去，重有義工解釋當年豐臣秀吉圍攻小田原既情況，當然日文我就聽唔明既

其實合理
Green隔音再好啲

cont.

本丸東堀跡，用左黎種野

又繼續行入去天守閣，條路都幾長下

去到天守閣下面無喇喇有個籠養左堆馬騮，有班架妹走去嚇d馬騮，無野下話

小田原城天守
小田原城最出名在於係戰國時代後北條氏既領地，以難攻不落見稱，上杉/武田都打唔到
亦係當時關東地區最有規模既地方，甚至比豐臣秀吉既大阪城更大，
不過都係敵唔過豐臣秀吉傾全國之力圍攻(當然同北條氏迎戰策略有問題有關)，之後就成為德川家康既領土，但因為德川家康以江戶城做根據地，小田原城就封畀佢既心腹大久保忠世，之後就開始沒落
到明治維新之後就拆左天守，而家見到既天守閣係1960年復完，都係鋼筋水泥造，當係博物館+觀景台個觀感會好d

幾靚啵

有啲似迷你既姬路城

係 但係姫路大件好多

睇落幾值得去小田原

姬路係現存天守無得比架喇
如果係忠於原汁原味木造結構既話小田原就未必值得去

觀景台+博物館觀感好得多

同大阪城一樣
係無咁多人

大坂城觀景角度差d喎

cont.

入天守閣盛惠500yen

日本十大最高天守閣，最高係大坂城，之後係名古屋城，小田原城第七，估唔到會津若松城都咁高

上到最頂，個景唔錯，望住相模灣好正
同埋都望到小田原駅個邊

之後落返下面，再落原來有個遊樂場，重有小火車坐

終於追到live 爸打好正 瘋狂坐Green Car

cont.

返落去護城河個邊，有人餵緊鯉魚，成堆湧上黎 (
(左下黑黑地個堆同中間對上黑黑地色個堆野都係鯉魚黎)

真係好多好活躍

伊豆箱根鐵道既小田原駅，同JR/小田急比規模差好遠

又返到小田原駅

落返JR線在來線月台，對面就係小田急既月台，見到箱根登山鐵道色既小田急1000形

重有小田急60000形MSE(Multi Super Express)，第一款直通地下鐵路線既特急列車

cont.

車到了，今次係251系既SUPER VIEW ODORIKO
同之前一樣係門口已經有人查飛，唔錯

CAR1有GREEN CAR專用既小賣部+坐低飲野既地方，乘務員重問我飲咩，奇怪

大銀幕真係J死人，雖然係倒頭車，都好正

個位幾好坐，同埋有手抽出黎既腳靠

最估唔到既係原來有毛巾同welcome drink 唔怪得個乘務員姐姐問我飲乜

cont.

大銀幕

251系既logo

其實車身已經幾殘下，不過都就黎換新車，等下喇

返到東京就順手開始儲印仔

第一次坐E235系

搭一個站去有樂町，謎擬Q

有pass當然坐到盡
都未計返坐左幾錢
不過我估應該過30萬yen

好瘋狂

btw 你唔251去185返既？咁咪唔洗倒頭

一來我即興前一日先上ekinet劃，重有位已經好好彩；二來ODORIKO早開過SVO，時間好就得多，同埋之前都試過251系正面前望 ，主菜係試GREEN CAR

坐過283系頭位，正面前望真係好正，大螢幕+聽住車長大大聲念指差確認

坐383系頭位又係好正

30萬

東京去新青森 片道グリーン先22000yen咋
30萬

佢個最高係起個位既高度？
因為大阪城好細粒

我果次用完7日green pass 返嚟有計返成個trip嘅JR總車費，張 pass 嘅售價大約等於總車費嘅25折

應該係，但大阪城天守有八層喎，唔矮喇下話

cont.

原來京濱東北線係有快速時段，會飛日暮里、有樂町等等既站，原來早係JR東日本成立早期已經係咁，無計真係坐得少

山手線既E231系500番台

借住儲pokemon印仔既機會，JR東日本不斷sell佢d pass

返到東京，見到有賣即日特急HITACHI/TOKIWA指定席券既售票機(因為全車指定席)，真方便

今次坐E657系，常磐線特急TOKIWA

剛剛計返條數..........今次旅程既車費係384210 YEN
張pass就62950 YEN........

我用張全國7日搭咗6萬羊左右
冇你咁癲

計埋兩年前個次7日GREEN PASS用左幾多先

你係咪認錯人 我淨係出過一次全國7日渣

我自己呀

我上次坐7日green都唔過14萬

正評留名

再去過

啱啱搵返個excel睇原來我上次7日green坐咗24萬 即係15折

用pass就是任性
特別係JR東日本範圍，用ekinet即劃即走

玩慣東日本 用開ekinet
一走出去好似唔多自在

係
一係就好似西日本個隻坐自由席

比卡超印仔，上年又去唔到 今年又去唔到，頂

去印阿柏蛇

㩒錯制 sorr LOL

十一又去多次我

有錢真好

窮撚黎

等睇遊記 好想再去日本

密密去重窮？

重要係71同10 1呢啲紅假

機票平又唔洗清假呀嗎

你買幾錢

10.1有咁平

早排有

睇住你哋又飛啦

老母不了

cont.

希望山竹唔好對香港造成太多破壞..........剩係破壞港支澳大橋同西九鳩鐵站好喇

E657系既GREEN CAR，同新幹線個D都幾似，唔錯吧

案內圖

車內販賣，不過TOKIWA無份

燒雞便當，唔錯

窮撚表示只能揀老母

Gk

我寧願轉機都唔要LCC

窮撚冇得揀

其實轉機同LCC買埋行李唔差太遠........有promo例外喇

依個都係
要玩open jaw就睇實
未試過

黎緊都想玩大阪福岡open jaw，不過係坐華航

你玩open jaw係econ定business

窮撚當然econ

2-3k已經有了？

聖誕期間3k幾喇

我又覺得ok wor

但前後要+1日

錢/時間/舒適度

cont.

常磐線沿途都綠油油，幾好

個半鐘左右到左水戶駅

小賣店，係用當年新投入服務既E653系「FRESH HITACHI」做主題

鹿島臨海鐵道既6000形氣動車，好毒既塗裝

支水撥做乜野

cont.

個站都幾靚

鹿島臨海鐵道既8000形氣動車，呢兩年既出品

好快又上返車，都係常磐線特急HITACHI，E657系
而家常磐線既特急主要有停少D站既HITACHI；有停多D站既TOKIWA
我今次呢班HITACHI由水戶上車已經直飛上野
btw張指定席券上到車唔見左

好快就返到上野，基本有個玩印仔既站都會提人個印放左係邊既

重有來自支那的熊貓

又係又熱又曬題上野駅，兩年前黎個陣一樣咁曬咁熱

未去過上野

當香港既女入街
不過上野公園高汁
入面有個科學館好正

除左平，轉機要用多一日，假期都好貴架

上野公園好舒服
上年去睇銀杏

窮撚係咁嫁啦

我就無乜所謂，反正都只能係長假期拎假

我計過我今年啲假得返半日淨低

你成日飛喎

新學年又重新計數，雖然都係得14日

其實去東京坐老母個時間幾靚，早機去晚機返，係買行李貴

cont.

行過上野公園，西鄉隆盛像，1897年已經落成，梁啟超都黎過

好多人J既京成電鐵

之後去神田

就係為左呢間野 ，雖然有d巧合成份

成間鋪都充滿鐵道氣息

訓陣先，電腦係窗口

神田鐵道俱樂部
bookmark先

等你出埋先

鹿兒島果個西鄉像先似

每人出兩次
gay

今年都係飛4次姐

神田鐵道俱樂部係咪拍Japan Railway Journal嗰度

應該唔係，個度好似無鐵道模型場景

RICHHHHHHHHHHH

cont.

山竹之下平安渡過，好彩

繼續神田鐵道俱樂部

另外重有部電視不斷播鐵道既影片，個陣播緊初代TWILIGHT EXPRESS既片，
可惜只能係博物館見到

細細既餐廳充滿鐵道氣息，鐵膠一定好高興

最愛既銘牌

入正題，其實佢係一間餐廳，食既野同鐵道都好有關係

漢堡扒+白飯，個汁非常唔錯，好食

我都係

errrr.....其實計埋快閃個d，2018年到而家為止飛左5次

cont.

食完去搵埋個印先

之後上中央線快速列車，心諗黃昏時間都咁少人？

原來有人倒瀉珍珠奶茶
聽到車掌講話去到新宿會有人清理，辛苦了

特急KAIJI/AZUSA都開始用E353系，中央東線特急準備統一車型

齊左六個印仔，不過要第二朝先換到野

點解D白鴿室內都飛到入黎

之後去YODOBASHI買SWITCH+隻pokemon格鬥game，
主機平過香港，game就貴過香港，重有個收納盒平過香港好多

Wa Diu

Pk

間餐廳幾有趣喎

間餐廳有鐵道模型行緊?

無，所以應該唔係Japan Railway Journal個間野

cont.

行返去新宿駅出面，有人賣緊藝，不過好似畀警察趕

如果香港d車個mon都可以show多d有用資訊你話幾好，又可以賣廣告

又返到上野駅

上一層既常磐線月台+下層既高崎線月台

今次坐651系，特急SWALLOW AKAGI

原來都出咗成個月

都推到 34頁

大家一路吹水一路推

飛四轉有錢

cont.

林鄭+湯渣你班幾時仆街冚家剷？

繼續651系之旅

651系都係昭和年代(1988年)產物

案內圖

都係1+2座位，正

btw以前既651系GREEN CAR係有衛星電視睇，當然而家已經移除左
651系亦係第一款以最高營運速度130KM/H運行既在來線特急車種(JR九州既783系早過佢投入服務，但遲過651系提高速度 )，最先放係常磐線特急SUPER HITACHI；之後被E653/E657系取代就開始廢車，而家亦有少量作為常磐線普通列車(磐城~龍田)之用

另外今次坐既1000番台係主要行走高崎線特急SWALLOW AKAGI、AKAGI、草津

最後亦有一抽轉左做伊豆地區既觀光列車IZU CRAILE

cont.

好快就到大宮，途中有班應該係泰國定越南人上車，嘈都唔緊要，
重要車掌叫佢地補飛係度詐傻
擾攘左一輪先肯畀錢，無錢就咪撚學人坐特急GREEN CAR喇冚家剷

呢隻野.......我寧願要返變型火車俠

今次坐E5+E6既NASUNO

返到宇都宮，見到隻野係個牌上面已經兩日，到我走個日重見到佢

車站內拍攝守則(!?)

吉野家做宵夜，正

今次買既書，夠了
咁就完左最後一夜

double 牛飯咁邪惡？

雙併黎，燒牛肉+普通牛肉

果隻火車俠咩黎

NASUNO都有E6

呢套野，新野黎

Nasuno基本上有哂東北新幹線所有配搭，差在無E3獨立行駛

日本既扑野家好食啲？

的確好食d，但香港唔差太遠

日本個邊有冇出鰻魚飯

有，但我極討厭鰻魚

有 性價比差唔多

好少人極討厭鰻魚
聽返黎最多唔食
但好少討厭

我覺得好撚腥，同埋外表又柒

入唔到口

去到日本都係食鰻魚店果d好

姫路城好古園內果間幾好

鰻禪太屈機

又平又整製

平唔平見仁見智
但我覺得值

鰻魚

燒肉，拉麵都好食

返唔到轉頭

想問下而家除咗山形新幹線之外仲有邊班車會容易撞到e3？

thx

日本啲火車書真心正

貴得有道理

我自己都買左，我轉頭影兩頁畀你望下

唔該巴打

中文，係灣仔森記買，好似around 150hkd

唔該晒 聽日打去問吓有冇貨先

《日本電車大集合1922款》 呢本嘢都好正

資料就唔係最新，起碼無四國2600系

呢本我都買左，真係多圖無乜字，但好厚之餘唔駛200hkd，好抵

DAY10

最後一日
對面的E5

今日第一程車就係YAMABIKO，E2+E3

E3 GREEN CAR，唔錯喇

案內圖

車內販賣，好多便當

東京駅，好靚

cont.

之後去中央郵局寄左把模造刀返香港，有d雞同鴨講
同埋廢事寄倉畀人查到重難搞，直接EMS寄返香港重好

重有買左呢set郵票，SUNRISE EXPRESS

呢支翻譯筆唔錯，郵局職員同我用呢支筆溝通，解得到聽得明

間LAWSON都型過人

之後去返東京駅換野，未開已經排左一堆人

好快就排到，6個印換到一本集印簿+掛頸IC卡套

記得東京駅丸之內地下南口係無駅員，用PASS過唔到，要去返中央口先入得，
同之前係馬喰町一樣

有E353都算係咁
始終日文版係一年前嘅產物，2600系可能太新

E353試運轉左咁耐，有就好正常

無駅員但閘機好似有掣通知職員...係鏡頭SHOW PASS就得

我就唔知有，佢都係叫用pass既去返另一邊

樓主遲早block晒你兩個

去左咁多次東京，都未去過正面

Show block user

唔係掛 臨上機前我實去 拎住jr pass緊係向東京站慢慢等夠鐘上nex

NEVER

TAKE

JR TO/FROM NRT

樓主又被洗版

上次去，係呢到出左幾次都係行屎忽走

估唔到係黎個po都見到紅色大字

冇計啦

cont.

換完印仔又繼續出發

出發去老秋尋寶，今次買左四卡先頭車
重有吉野家既早餐
而且見到一家三口港畜係度嘈嘈閉，港畜其實係咪唔識安靜？

之後醒起東京駅附近有間pokemon center DX，即去

上到去有間cafe，可惜排到傻

卡比獸

原來當月生日既人有贈品
作為壽星仔當然拎喇

有頂帽，戴住既話行過既員工都會同你講生日快樂
重有張生日卡同95折優惠券

cont.

行完就坐中央線快速過新宿，都未去過月台尾睇過

係新宿行左陣就坐好多人討厭既NEX入成田機場

真皮櫈真係好坐D

廁所都幾大下

牛舌便當 又係拉條繩等6~7分鐘就熱辣辣既便當

cont.

又係總武線，又係好sad既一程

由開車delay 2分鐘到準時到成田T2

因為要穿越京成電鐵範圍，排到仆街

黎到機場，不過旅程未完，今次去探訪下空港既秘境駅，東成田駅，係T2有隧道行過去
不過要上落斜都幾吃力

東成田駅

每年生日都會係pokemon centre出現

可惜暑假生日

係咁岩去到係果個月

牛舌

東成田站

無得同仙台個三間出名既比，不過頂癮都唔錯

我都想食個高質便當

推一推

未更新到住，準備快閃

又去邊

留名等睇live

唔係飛日本

又係同場加映時間

台灣？

rmq呀嗎琴晚

係呀飛台中

你話唔係日本又有扇形車庫
就得返台灣

唔知支那有無，但以我所知鄰近地區最方便去到就係彰化呢個

支那不了

遲下去津山果個

我都plan緊去

來自日本既特急

彰化果個係正嘅

好似識轉

唔知係咪因為假期，特登開架R20型柴頭出黎
柴頭萬歲

而家重用緊的

坐左一個站既阿里山鐵路
有機會要坐足全程，雖然未整返哂

1001前唔知完唔完到

仲有幾多日要寫

半日+同場加映

PART2

咁要加速推爆佢

話咁快就38頁，幫手推一推先

快

推推推

d icon似七月十四多過中秋

係咪要吹到1001開part2好d呢，而家好似有d唔上唔落
定出左同場加映先

出左先啦 仲有三十幾先1001

出咗先啦

咁出左同場加映先，慢慢拖下先

同場加映篇

話說剛剛快閃完台中兩日兩夜，當然同鐵路都有關係既

返完Night更，返屋企沖個涼就去機場，平時坐開巴士，點知話有幾件蝻搶野，塞車塞到仆街，所以就坐地鐵轉機場快線
而最大敗筆就係有倒頭位 翻新個陣搞搞佢喇......

今轉坐華信航空「花現台中」塗裝既737-800，其實我想坐E190多d

竟然有熱餐，唔駛食卷

結果delay左三四個字就到台中機場，無飛高雄咁趕派野收野

[quote]同場加映篇

台中機場最大敗筆係無鐵路連接，要靠巴士/的士先出到市區
而理論上坐巴士最快都要個幾鐘先到台中車站

呢兩晚住既酒店，間房同張床都好大，殘得黎又唔算污糟，但最仆街係沖涼企缸無浴簾

之後去鋸扒，第一次自己煎埋 ，同埋台灣好鍾意咩都吃到飽(放題)，
所以佢有雪糕、麵包、湯、野飲任食任飲 ，不過埋單要600幾台幣，其實幾貴，
但塊扒質素係幾高既，我諗係香港應該要貴多1倍價錢喇

夜晚既台中舊站，附近同上次比(其實都三年前)真係變左好多，起碼d巴士難搵左好撚柒多

係2016年啟用既高架化新站，不過未完全落成
btw應該因為中秋連假所以好多人

同場加映篇

PP自強號，本身係韓狗現代集團中左標，不過佢將機車頭部份再判畀南非造，自己只係整拖車部份；結果堆車頭就成日壞要搵法國佬幫手整，班韓狗重要仆街到唔聲唔聲撤走哂d維修人員，所以台灣個邊就下令唔畀韓狗公司再入標先逼到班韓狗過黎執手尾

行左陣就返酒店，樓下無喇喇有張波枱

台鐵最近又訂番韓國車

間酒店我諗起入住請敲門

睇下會唔會中伏，正仆街賤畜韓狗

一開始覺得有d恐怖，不過又無乜野

有野你唔知姐

咁我寧願唔知

同場加映篇DAY2
一早起身又出發，返完NIGHT直踩到夜晚再早起身係好痛苦

一行出酒店就見到既柳川，整得幾靚既條步道

台灣大道，可以講係台中市區最主要道路，有好快就廢除左既BRT所留低專用巴士線同巴士站

亦有BRT留低既雙節巴士，另外坐巴士上落車用IC卡各拍一次，首10公里唔駛錢

好伏既宮原眼科

日頭既台中車站，舊站舍會保留，但唔知會搞成點

因為新站入口未整好，所以可以經舊站行過去

同場加映篇DAY2

坐PP自強號落彰化，好撚多人，特別多越南人，做乜日本同台灣而家都咁多越南人？

好快就到彰化，原來普悠瑪號會SKIP彰化站

站舍，都幾舊

去彰化就係為左去扇形車庫，好撚多人

美製柴油機車頭

台鐵DT650型蒸汽車頭，日本國鐵D51型蒸汽車頭既同種

同場加映篇DAY2

維修坑道

S300型柴油車頭，1966年美國製，而家得返呢部重用緊，作為扇形車庫入面調車用

電車頭都會入黎

轉車盤

向彰化站方向一影

高處全景

應該因為假期，特登開架R100型柴頭出黎表演下

影多次部D51形先

個觀景台好難影晒成個車庫

同場加映篇DAY2

彰化站都係台鐵縱貫線山線(經台中)同海線(經沙鹿)交匯站，重有條成追線直接連住山海線

遠處見到EMU300型電車，意大利製，少有既電聯車自強號

又坐PP自強號，又係多人到仆街

落到黎嘉義，隔離就係阿里山鐵路既月台，用既係762MM路軌

疏車到仆街

垃圾台鐵，部閘機卡住張飛整爛埋，屌你

嘉義站

的確好難

津山?

請追最近幾個post.....彰化黎
津山黎緊我都plan緊去

我岩岩先追到 live
津山我黎緊就去

同場加映篇DAY2

又係鐵道藝術村，但唔知邊忽藝術

國軍募兵廣告

又係呢d心鎖橋

之後去左什麼檜意森活村，其實姐係一堆鋪頭.........

1001